撈左按揭好耐，你問我答（4）

大家會唔會想知多啲財仔/財技野？

1. 按揭成數問題

- 一般住宅、工商、車位做到幾成？公司名、個人名買又按到幾成？

2. 過唔過到壓力測試 及 最多借到幾錢問題

- 壓測點計法？

- 如八成內，想知最多借到幾錢，可用最高按揭計算機

公式入面已會將輸入既「年利率」自動加 3% 計 5 成人工，建議保守啲用封頂位計 2.375%。
如個案複雜可以留言我幫手計

- 想計一個月還幾錢就可以用呢個按揭計算機

個網重有: 債務整合計算機、轉按計算機, 都係圍繞以抵押貸款, 唔識用或有問題請指教

- 如做按保，或感受下即批，就要用個系統都去計啦！

當然問我、留言都可以

3. 按揭保險問題

- 點退保費？

- 按保做幾成？

- 按保壓測點計？

- 保費幾錢？

4. 居屋問題 （新回覆答）

5. 轉按問題 （新回覆答）

都知道大家等左好耐，有啲巴絲重好有心搵番啲 Post去留言傾計，小弟在此非常感謝大家既支持
如有私人野想問，可 TG 我 [url]https:/

另想知市場銀行做緊咩按揭Offer？ 可睇 定期更新的
今星期26-07-2019會有統一更新～

4. 居屋問題

(i) 未補地價公屋/居屋可唔可以加按/轉按

可以, 但房署只接受下例原因申請加按/轉按:
1. 財務困難、欠下巨款
2. 子女升學
3. 醫療費用
4. 白事費用
5. 離婚分家產
以上原因必須附有證明文件

銀行只做未補公居 買賣按揭 或 原數轉按，因為政府擔保。買左後加按，係無銀行做的，因為未補地價有一半業權係政府，想加按時必須拎房署同意信。

而呢封信唔係話拎就拎，除左要有上述理由，加佢批都要 6-8個月 外，房署最仆街係要拎 預先審批信 ，唔係間間銀行肯出，所以極難攞。

因為咁，搞到市場出左好多相應既財務/中介專做未補地價公居轉按，閒閒地都收人三四十萬去做。因為上述理由最容易達到既係財務問題。

求其去借條二按/業主貸款，就有合約比房署睇，就可以叫佢搞。啲財務/中介往往捉住呢點，就劏啲業主。財務既收成廿幾三十里，中介既收成廿幾三十萬手續費，搞到成本好高。
但當然，如真係清街數既，咁樣轉一轉都叫抵，因為上番銀行講緊2里幾息。但想套錢投資就要計一計成本喇...

(ii) 未補地價公屋/居屋點上會、點過收入支出比例

即使無入息都唔洗驚，因為政府擔保，所以係「申報」入息就得，姐係交 公司信 同 糧單，唔洗 銀行月結單 「證實」入息。
而且銀行唔理樓價最高批95%按揭，姐係層居1000萬都好，最低首期都係50萬。
綠表 95%，白表 90%。

(iii) 如未補地價公屋/居屋過左政府擔保既 30年 或 將近期滿, 點算

銀行有守則: 就住不同期滿狀態有不同成數批出。
- 如政府擔保 10年內 完, 銀行只會當私樓做, 最多做 6成按揭，且做唔到按保.

- 如 20年內 完, 照舊正常做法, 但最 長年期會 = 剩餘政府擔保期

小小關於未補公居既Q & A，希望有助了解

5. 轉按問題

轉按其實同再申請按揭無分別。都係準備文件、搵銀行、填申請表、等批etc

(i) 點樣可以快速知道自己人工最多借到幾錢?
呢個方法過埋壓測架啦：
假設無任何私人貸款， 人工110倍 就係最多可借按揭的額度。

(ii) 點計物業最高套到幾錢?
物業最新估值 * 按揭成數 - 現有按揭餘額 = 可套現現金

如可套現現金 = 零或正數，則可以做到轉按套現。

(iii) 點考慮轉唔轉按好?
轉按前要諗清楚買樓目的，如:
1）短炒既，過3年印花稅就可以賣。
2）長揸既，建議 過2年 罰息期完後就要轉一轉，賺盡銀行現金回贈
以依家為例，銀行仍有 2.1% 現金回贈，假設十年間 (i) 回贈不變， (ii) 每過2年罰息期就轉按賺回贈，亦考慮埋金管局要求：現金回贈超過 1%就要扣減貸款額。
2.1%*5 ＝ 10.5%
姐係十年間， 你咩都無做 ，淨係簽名轉按，銀行就幫你供左 10% 樓！
重未計你不斷翻按，將套出黎既錢再投資賺息差筆數！你話轉唔轉好～

(iv) 之前做高成數按揭，想轉按點搞?
1）按保費一次比既，過左罰息期轉，按保公司會按比例退番保費比你（詳情參考 #1 回覆）
2）按保費逐年比既，咁隨時走就走架啦，走左唔洗再比

如高成數轉高成數按揭，除左考慮罰息期，最主要考慮埋保費退到幾多、同新按要比幾多保費。
如考慮埋現金回贈，退同比對衝左既，值得做，因賺到銀行回贈。
但要比突既就建議一動不如一靜喇～

(v) 如之前做按保, 物業升值左, 可以轉按套現, 賺回贈嗎?
要睇情況, 舉2個例子:
1)
600萬做8成 = 借 480 萬
800萬做6成 = 借 480 萬

以上述例子轉按 只賺回贈 ，套唔到錢。

如物業升穿6球就已經做唔到按保，轉按係要貼錢。簡單例子：
2)
600萬做8成 = 借 480 萬
700萬做6成 = 借 420 萬
先忽略兩年供既息本，就咁轉按要 抬 60 萬 先轉到按

(vi) 如有好多不同債務, 可以轉按一次清哂佢?
如可以 套現的額度 足夠找哂外債, 係可以的.
操作: 以轉按形式同新銀行申請時要求將套現既錢找TU數/街數，好多客都係咁樣做轉按/加按，慳息之餘又賺埋回贈～
例子：
物業估值 800萬
現有一按供剩 350萬
現有二按供剩 100萬
現有私人貸款 30萬
總外債 480萬
市值 800萬的樓，銀行可做 6成按揭 = 800萬*60% = 480萬。
係呢個情況，就可做到 vi 的做法，以轉按慳息。但留意，有啲行會因清數做法而批高啲息口，因呢類客屬不優質客戶，約批年息 2.4% - 3.5% 不等。

自僱人士係咪唔洗指意按到樓

如果睇中層樓 $960萬 做6成按揭 4成首期即係$384萬
但聽講最高只批$500萬 咁剩如$76萬有咩方法？

另外而家有層樓 買入$355萬 當時做9成按 而家剛剛3年準備賣 估計$500萬賣出 銀行方面已供剩$300萬 咁係咪代表我以$500萬賣出後 剩袋$200萬？有無其他費用要比銀行？

請問
如果用白表買新居屋做按揭，業主係夫婦，都超過65歲，沒有工作，沒有收入，但子女可以代為供款(但子女不會和業主同住/即不是居屋家庭成員)
問題一:夫婦已過65歲，那麼可以做按揭20年嗎？
問題二:夫婦沒有收入，子女可以代父母供款嗎？
求答

好多謝博士終於上到車
解決我當時既難題
祝你長做長有
大富大貴

現契按揭

銀行批左
明天去銀行簽offer letter
樓契琴日比哂律師

最快可以幾是drawdown錢到手？

博士，在嗎？ 求賜教

博士 想問下借8成 要經hkmc
問2間銀行按揭會唔會太少？定揾多間好d?

博士

外地工作，出糧，按揭成數係咪低D？

唉，又開錯topic.. 我應該開番岩，定係度繼續

如有直屬親人在港，可以計足糧，同正常按揭成數

Hi Hi

無信心可以入埋其他按保阿～
MC 只睇頭三間，其他重有 QBE，AIG 麻

1-2星期內，視乎律師對契快慢，或套契複雜與否～

唔好客氣，為大家解決到按揭問題係小弟福氣

恭喜成功上車，買樓日日賺～

無野比銀行，但要比律師費同AA佣

Saving Or 搵財仔做過橋貸款，上完會再借私貸找數

可以睇公司數架麻Ching，再唔係咪自己打份工，用受僱身份申請

恭喜哂巴打成功上車！

親戚離婚 有個已買既公屋單位 得佢自己名 已供好

1.如果親戚佢走左之後想轉比我 要咩手續or其他費用？（已有平安紙/遺囑）

2.呢d已供好但又未補地價既公屋 可唔可以做抵押借錢？

3.假設轉到我名 可唔可以賣左佢拎個綠表資格買居屋？ 需唔需要補地價先賣到黎拎個資格？

唔該博士

想問下中介回贈係咪一定要扣貸款額？因為我個中介話可以唔洗，佢話係星XX先要，咁做其實有冇伏？

咁我個公司係咪一定要轉有限公司架

護狗上車盤咩價位先9按？

想問 本人第一次買樓。 銀行 無咩錢 會影響 銀行會錢嗎 做8成的

樓主，我份工係計佣金既，有一年糧單同有報稅，按揭會唔會計足佣金收入？

請問如果層樓有改過間隔（轉左做開放式同改廁所大細），會唔會估唔足或者唔批按揭

同埋樓齡會唔會對按揭有影響

你好
想問如果2個人搵28000
俾2成首期 用公屋綠表
買層320萬既樓（天水圍未補） 按揭會唔會有問題？
thx

層樓20年樓齡
thx

星星吹晒雞,話無回點會有人信,其他nooker / agent唔知有既咪唔扣囉，重點係你申請果時同銀行職員講有定無

簽完offer letter後既實際程序係點？

律師樓會打電話比我？
叫我上律師樓簽文件？
簽完文件最快幾時拎到錢？

A)
H+1.23%capP-2.75%
有高息户口每月派息
年期：30年
現金回贈:2.1%+2000

送6/12個月家居保險
現金券$800-
Agnes b 雙人tea set 券一張
豁免尊貴優越理財五年年費

B)
H+1.23% cap P-2.75% ( *2.375%* 封頂)
2.1%+3000 cash rebate
設有高息戶口&有兩年既罰息期
「置合息」按揭計劃可掛鈎最多3個高息往來户口
可選掛鈎借款人、借款人既配偶/父母/子女，按揭擔保人、抵押人！

邊一個好d?

菁雋按揭唔批，有咩辦法？

博士博士 唔該你
我有D按揭入息上既問題想問一問，我地可唔可以係tg傾? Thanks
@kanananan

搵你唔到，https:/ Tg Me ah

入創興，如無相熟Banker可 Tg 我介紹個比你

應該 1間恒生 1間中銀吧？
如果比我會揀 Offer 1，因對「個人」黎講著數啲。
Offer 2 就岩「家庭」，重要唔太識投資，齋儲個啲。因為Mortgage link 戶口雖然同按揭利息掛到鉤，但都係講 2%幾 1年，如你識投資，6-8%唔難事。
所以你要問自己係邊類人，先知岩邊個plan

律師會約你上去簽按揭同Drawdown文件，簽完預 1-2個工作天律師樓就會入數落你戶口啦

完全正確

你已比答案自己啦Ching，用街plan，反正新居白表 9成，綠表 9成半。完全見唔到要用員工plan既好處，雖則息係平，但麻煩。如你話買私樓 0 首期都要諗下，如居屋真係唔洗諗

最好 20年內啦，因為大行可直批，姐係唔洗提供入息文件，重要做到 25年。

主要睇有無填土廳釘，如無，你又買大屋苑，銀行有則唔洗睇樓既，一般都係直接批無麻煩～

會參考你稅單收入，再加你最近 6個月平均薪金比較，以低者為準。
溫提一下，非穩定入息最高只可做 8成按揭。

要拎盡著數當然要搵埋中介，因為可以拎埋佢地回贈。
但留意有啲極高回贈既中介有賣資料既嫌疑，願唔願意咁同你交換就自己考慮了～
銀行費用最主要就係罰息同部份還款點計姐，除此無咩特別費用了。

唔影響，最緊要過到壓測，同有足夠首期資金已可。

咩叫護狗？
400萬內既樓都做到 9成按，但留意申請人要穩定收入同身上無任何按揭，包括做人擔保。

唔一定，無限公司交內部帳，唔洗審計報告而已

Thank you
3 果到問多小小
如果我賣番比綠表人士 白區二 佢地係可以唔洗補地價買 right?
我賣左比佢 我已經有資格買居屋/抽居屋？
1果到真係要請教下

最近想轉按
大貓話最快都要半年，2.475息，唔係應該p-2.75咩，回贈唔清楚，我老母問
中銀就p-2.75，啫係2.375，話個零月批到
回贈1.5，有有得r多啲，上網見回贈最多2.1
有重有邊間批得快啲
唔想拖咁耐，本身借發展商，好貴息口

巴打貸款額小過300萬？

護士
以為關收入事
即係過400 一定冇9成？

多過500

>400 一定冇9成?
yes

6月底Cut晒Offer喇，大貓開到口放棄轉按市場,話要半年你都知咩事啦,發展商貴息都借仲介意舊Offer多0.6%回贈?

渣打加按回賺先得1.5%
之前見post話成2.1%？
我係咪錯過左定要再R下？

1. 大部份銀行都唔做,生意角度睇,批咗比你你就會週維搵其他銀行,批隻按揭要好多人力物力

2. 視乎你想要Service定要回佣,重點係唔好搵啲收你錢既

3. 唔駛，但想個價準妳要知未補地價間居屋既Discount

星X谷,收回佣,無招呼。經X,有招呼,無回佣,我咁睇，唔同公司唔同策略,人地都要開飯

想問下我而家份工做左兩年 入職人工同CURRENT人工都差成30%因為升左職 而BONUS PACKAGE又唔同左 幫我地攪按揭個AGENT話因為兩年時間對銀行黎唔算穩定 所以唔可以用我CURRENT價錢計 叫我比埋17/18年度稅單佢 用加晒兩年再除開個數計 係咪真係咁計架?如果係差好多呀

另外想知借左政府學費 又有申報到係咪會計埋落壓測??如果最終有計到我可以申請提早還晒D錢咁銀行會接受再我幫我計過嗎?

BONUS 同COMMISSION又會點計??

補充小小 17年7月中入職 BONUS得全年既3/12(因為要計埋試用期後) 18年就出足全年 BONUS外加 每月COMMISSION. 升左職加左人工已有一年 謝謝博士

博士 我TG 左你
感謝！

因為 壓力 測試 會測試埋收入 但我尸口 一個月 入1次 現金票。但喲資金 好多時 入左 會 提返出黎 有波動 會有影響 同埋 我 6個月 收入 都唔係一個數

同埋6個月入息 證明 係咪比公司 糧單佢 定係 自己現金 票入帳記錄？

假如間樓而家估4千萬，仲有7百萬按揭未還，可以加按到幾多現金出嚟？

轉按通常由交齊表到拎到錢多數幾耐？

兩個PLAN ,你會點揀

plan A

貸款額 3,388,470
年期25年
月供約 $15,220
現金回贈 HKD 54,030
利率:H+1.23% (CAP-2.75%)

plan B
貸款額 HKD3,477,342.01
年期30年
月供約 13,380
現金回贈: HKD 44,525
利率: H+1.235%( CAP - 2.75%)

各位師兄好,最近做左個8成按
大家覺得邊個offer好

渣x : H+1.23% P-3% = CAP 2.375%
Bank : 2.05% cash rebate +cash coupon
中介 0.2% +$1000 cash rebate

ICXC : H+1.24% P-3% = CAP 2.375%
Bank : 1.95% cash rebate (60% loan x 1% + total loan x 0.95 %) (total more than 渣x)
中介 0.3% cash rebate

1）用買賣形式去將A既份轉比C
2）正常買賣程序到銀行申請按揭
3）照話壓測，過到就批

大貓唔想做按揭生意，所以hold 咁耐。
中銀就太多case 批唔切。

依家轉按要揀其他行先有機會拎到2%，重要有銀碼要求，如借款額3、4百以上。
基本市場2%只比新客，轉按好多都減左。

花旗、渣打、集友都係2星期左右批到。

MC 官方講法：450內可做9成，但cap 360萬。
Dr Loan 講法：400以內先做到9成，400-600 就8成

可Tg 我幫你估價。白居二記得買20年樓既，意思是以首次發售日計，20年內既。因為政府擔保可以做到直批25年，所以無行做預批。

新買
H + 1.23%
Cap P - 3%
Rebate 2%

轉按
500以上
H + 1.23%
Cap P - 3%
Rebate 2.07% + 2000 cash

500以下
H + 1.235%
Cap P - 3%
Rebate 1.5% + 1000 cash

Tg me bro. No selling here

錯過左了，用其他行啦！

1）獎金要做夠2年先睇，2年獎金總數除24計平均
2）佣就近半年平均

我有無錯過左你？

收入如有咁既問題，要搵細行做，大行要做靚料客

1）公司信，證明仍在職、職位、薪金
2）糧單
3）票底
4）銀行月結單
5）稅單，最理想
6）MPF

正常做到一半，2000萬。減去你700現有按揭，有1400現金。

如是自僱人士，可配合公司貸款，最高做到樓/估價8成，姐係3200。

一般都係1-1.5個月，但現在要視乎你入左邊間行。
因現時某銀行批2個月有、批半年都有。

A 回贈多，但年期短，每月供款多左。
適合有實力既借貸人。

B 回贈少，年期長，每月供款較低，但H +多少少。
同A 比，優勢不大，因供款都係多千幾，負擔唔多，但回贈就多好多，亦減左借貸額，變相複利黎講都複少啲。

所以我會揀A.

明顯 ICBC good la. 雖然 H + 多左0.01%，但啲回贈只要多過2年既0.01% 就對衝到，有著數～

Thanks博士，識揀喇

某間。。比d 提示 大貓？

樓主知唔知邊張信用卡碌比較好

留個名先

如是自僱人士，可配合公司貸款，最高做到樓/估價8成，姐係3200

博士你好! 有以下問題關於呢個case想請教下, 問題多多 希望博士可以解答
1. 如本身有入息,呢個公司貸款用無限公司得唔得?
2. 間公司要唔要有某一個 annual Turnover先可以借到? (好似壓測咁)
3. 呢個公司貸款息口幾多?

仲有2個係其他問題
4. 如本身已有一MC係身借左8成, 2年罰息過左轉按再借8成咪好易批同都可以退原本按保費用?

5. 行Non consent最盡係咪借六成？

正確✅

唔太熟，但信用卡都分好多種，有啲儲里數、有啲賺回贈，睇你想要邊啲喎

正確，未更新，因之前收集左一次最新offer 但最近又有變動，所以打算收哂再新啲既再更新～

咩叫 Non consent ?

可以做定阿，只係即供而已

因銷售部都在放假旅行，下星期二正常復工網絡收不到telegram, Whatsapp only。 如有緊急問題請Whatsapp 9063 1165

白居二最後買樓時首期可唔可以多過資產上限？話屋企人轉贈得唔得？

而加如果做8成按揭 有冇邊間銀行批得快啲 因為兩個月成交驚趕唔切

400萬是死線 過左只可以按8成

看政府網啦

香港地 信地產佬就死啦

你好 我一個月搵18K左右 連ot 如果白表單人居屋 最盡可以借幾多？

謝謝博士回覆另外想問多少少

1）出糧係每月自動轉賬的，每月固定薪金，返工間公司係無限公司，股東係我呀媽，係咪對按揭完全無關係？

2）本身有個私人貸款每月還緊HK$6000，係咪只會影響壓測減HK$6000去計，無其他野有影響？

3）想知道TU差既話會具體會有咩影響到？ 例如，批核、按揭額、利率、按揭年期等等，因為上網好難搵到相關資料，因為唔知咁多問緊既巴絲打係咪個個都A、B、C grade想部署好少少計劃下度年既人生，謝謝解答，萬分感激

想問問其實係咪h好過p
係咪大多數私樓簡h？

我想問下我經按掲轉介做左按掲，如果成功批核係銀行通知我 定係中介通知我？

巴打想麻煩下你，
我想問下關於八成按揭既問題。
我自己就係打日薪工既，
咁就由之前支票過數（我諗半年前）
到而加轉左自動轉帳（岩岩夠三個月）
咁而加我既情況係咁的，
我打日薪工 所以公司無幫我供老強..
但係公司有幫我報稅（我有兩年稅單）
咁我而加剩係得六個月糧單，兩年稅單
係無供老強既證明..
以咁樣的情況下 做到八成按揭既機會高唔高？或者做唔做到八成按揭？

利申：岩先問左幾間銀行都話一定要有老強證明，先可以做到高成數按揭..

謝謝你的幫忙

問下細行，有啲唔需要的。另你如番日薪工，MC 有機會當你非穩定入息、打折計

睇你個中介好唔好，如好都會通知你。
正常就銀行會直接覆你。

H 好過 P 只係有下調空間。
如果你睇2年內都唔減息，可揀P plan，因會比 H 平0.1%。
H cap 2.475%
P plan 2.375%

想問下黎緊新居屋用綠表抽到，

佢寫可以借9成半，但我淨係借5成，想遲d 供得無咁辛苦，咁得唔得？會唔會無咁化算？

同埋如果自己同屋企人暫時未有穩定入息，會唔會唔批？ 如果呢一，兩個月搵到一份長工，又得唔得？

如果仲做到H cap2.375%
係咪H好過P?

如果最近一個月加左人工（唔係轉工），想做按揭，個壓力測試係咪睇新人工銀碼（但得一個月新人工record得唔得）

博士出現了唔好睇漏我呀

唔好意思唔好意思，岩岩過哂Holiday mood，黎緊會好似之前咁，日日上水，黎答野

TU 只要唔差到落I，都可以批到按揭的。而評級高低是影響回贈多少，但一般 D、E以上都叫靚Grade

得一個月無問題的，份工做左幾耐？

Yes

新居有政府擔保，直上 9成半的，唔洗擔心收入問題。

欣賞你考慮自己供款能力 唔會盲借。
btw 如果供款有壓力就比多啲首期，如無既梗係借盡佢，多出黎既錢可以拎去投資，賺下息幫下輕供樓都好～

白表居，如果新居直上 9成、綠表 9成半。
如 二手居，要留意 首次發售日 到依家唔可以超過 廿年，否則只可做 6成同要過壓測。如果 廿年內則可以直上 25年 9成。

應該咁講：
如 405萬，可以借到 360萬，首期＝45萬，成數 ＝ 360/405 ＝ 88.88%。
如 420萬，都可以借到 360萬，首期＝60萬，成數 ＝ 360/420 ＝ 85.71%。
如 450萬，都可以借到 360萬，首期＝90萬，成數 ＝ 360/450 ＝ 80%。

咁會唔會清楚啲？

兄弟，個一成你都走去借埋，會唔會槓桿得大左啲？
如果真係要做，有兩種做法：
1. 自己先比 1成，上完會後再借私人貸款，套番出黎
2. 完全空手入白刃，1成同財仔借，上完會後再借私人貸款還番財仔

Btw 提多句，借定唔借，還得到先好借

樓層做唔到你擔保，如要拎層黎去擔保就要行資產抵押方法。到時你入息又唔會有用了。
如擔心壓測問題，最簡單做法，套家人層現契樓，比多啲首期，再用你地入息過壓測。套出黎多左既錢又可以做投資賺息，唔賺息按一按都可以賺到回贈～
btw 你地 4萬 5月入最多是可以借到 480萬的，岩岩好 600萬 8成。

Tg 我，你入左邊幾間？

最好唔好啦，爆資產上限比房署知可以DQ你的

入左HSBC SCB BEA三間暫時 thx

兩年

交埋稅單，無問題！

thanks. 係咪即係壓測會用新人工銀碼去計？我舊人工太低過唔到

正確，用新人工計

正確，白表買居屋，不論樓價，直上 9成 25年，1千萬做 8百萬！
但請留意係 首次發售日起計 20年內，不是樓齡 20年內。問 AA 會有張售賣證你睇，對到年期
話明直上是唔睇入息的。

想請教一下如果綠表買2手居屋(600萬)未保地價居屋?最多可以按到幾多成? 兩個人加埋大概搵$55000

想查詢下如果300萬左右既唐樓，通常可以批到幾成？
假設樓齡45年左右，買樓既人25歲左右。
謝謝！

想請問博士
我都係同一個case

入職月數 :1.5 年
得一張稅單

請問如果買新樓大約 800 萬
除佐發展商按揭要兩年稅單， 宏亞和其他銀行只睇一年稅單嗎？
有冇咩情況需要睇兩年稅單？

另外，想問下如果宏亞吾批按揭
我問銀行借500 萬
再私貸100 萬 (我和擔保人每人p loan 50 萬）
這方法可以嗎？ 我計過能通過壓測的

Thx 博士

想問如果新樓樓花按揭要申請按保
本身個價過600萬
光豬價是少過600萬
咁我仲可以過8成借貸嗎？

仲有按揭要減扣款嗎？

你好博士，
想問問按揭問題
我早前買了樓花，我是業主，用建期購買，按8成，借400萬，預計2020年12月才需要問銀行批按揭

但幸運地抽中居屋，暫時想用我先生名字做業主及按揭
想購買居屋約200萬的單位及做九成按揭
我先生收入約$35000，應該直接做按揭是沒有問題的。

但我收入只有$16000，如果樓花按揭加我弟弟（收入$14000）作擔保人，再加我先生做第二擔保人，會影響樓花8成按揭嗎？銀行壓力測試大機會會批嗎？
謝謝你！🙏🏻🙏🏻

想問下 呢個case
售價662萬
減晒果d120建期優惠，減印花稅 like Facebook 折實價519萬

係呢個情況下 按揭係做到幾多成，即係要拎幾多錢出黎？

以折實價計，如Net哂是 519萬，600萬以內可做 8成。
所以可以做 519* 80% ＝ 415萬

首期 ＝ 519 - 415 ＝ 104萬
稅 ＝ 519* 3% ＝ 15.57萬
律師 ＝ 7千
總數 ＝ 120.27萬

無做開 要問下人

佢要你證明時先打數入去都可以呀

仲有按揭要減扣款嗎？ 唔明咩意思
按揭用光豬價計～

咁首期係要比519*0.2=103.8萬？再加原價既印花稅同其他雜費？

博士吾好漏佐我個case

1. 咩情況要2年稅單？
- 銀行一般睇一年，除非你有花紅，要計埋先會要求睇 2年。
- 個別財務機構或發展商既批核準則不同，所以要問番佢地先知。

2. 如宏亞唔批，點算？
- 銀行是可以批到私貸比你，但條件是要按揭 Drawdown 後 1星期才可申請。
- 如申請按揭中時提取左私人貸款，銀行會要求提供該私貸用途、去向，如當作首期的話，銀行會拒絕按揭申請。因這規距是金管局定的。
- 如真係咁唔好彩宏亞唔批，TG 我，再教你方法上會。

70% - 80% 也可！視乎物業情況

感謝博士打救 🙏🏻🙏🏻🙏🏻

綠表，如距首次發售日 20年內，可直上 9成半。無須壓測

//假設買家A先生向發展商購入一個600萬的兩房單位，選擇了180天即供付款方法，獲得6%的折扣優惠，即真正的買入價是564萬。另外發展商更送贈傢俱禮品、現金回贈及免律師費優惠。由於A先生是首置人士，打算經按保公司承造高成數按揭，借足八成。在A先生沒有入息問題的前提下，A先生可借到的是600萬的八成，還是564萬的八成呢？

答案是兩者皆非，正確答案是將所有發展商提供的優惠扣減後再借八成，行內稱為「光豬價」。銀行會將每個樓盤的優惠列出，並評估每項優惠的價值，當客戶提供臨約時，會相應作出扣減。因此，經銀行評估後，其他優惠總值10萬元，A先生最終只能借(600萬x94%-10萬)x8成，即443.2萬，比沒有任何優惠，600萬可借八成即480萬，貸款金額少了36.8萬元。另外亦需留意，印花稅是以合約價計算的，即600萬元，A先生另需繳付18萬元的印花稅。//

我諗佢意思係原價600萬以上 光豬價600萬以下 咁點計

如果我同擔保人在2~3 個月前各私貸佐 50萬， 之後先做按揭呢？

同銀行講 借錢買傢俬，或有急事所以先私貸，會影按揭結果嗎？

thx 博士

最好做法應該調轉，你名買居屋，你先生名買私樓。
- 因為新居屋直批，不用壓測，所以唔好浪費先生人工，應用低人工那位做業主同借款人。
- 如情況不變，先生做左居屋業主、借左按揭，再做你地擔保時，會令你地新既按揭成數減 1成上限 ＋ 減 100萬貸款上限。
例子： 600萬最多可做 8成 480萬。但因已有按揭，再申請時會變：600萬最多做 7成 380萬。
而且壓測也會收緊。

所以考慮下我上面既建議～

最少要半年冷靜期，3-4月銀行有機會追查

想請教博士, 如果太太有一單位在手, 已供完。 老公係未有過物業, 宜家想用老公名買新樓, 咁可以加埋太太名做擔保, 而壓測是否可以用埋太太月入+老公月入薪金呢?

另外, 現在自住樓(以上那個已供斷單位), 可以作為抵押做首期嗎?

謝謝

正如新聞所講，稅以合約價計，按揭以光豬價計。
所以中間存在樓價差，即「傢俱禮品、現金回贈及免律師費優惠」因是無形價值，但銀行卻會為這些估價，再扣減樓價。如這些「優惠」銀行估值 10萬，這10萬就要買家額外抬錢上會了。
例子：
樓價： 600萬
折扣： 6%
優惠： 傢俱禮品、現金回贈及免律師費 （估值 10萬）

稅 ＝ 600* 3% ＝ 18萬
扣除折扣後樓價 ＝ 600* 94% ＝ 564萬
原首期 ＝ 564 - (564* 80%) ＝ 112.8萬
銀行計算的實際樓價 ＝ 564 - 10 ＝ 554萬
可借到的按揭額 ＝ 554* 80% ＝ 443.2萬
光豬價計的首期 ＝ 564 - 443.2 ＝ 120.8萬
首期差 ＝ 120.8 - 112.8 ＝ 8萬
按揭上比原先預算要比多 8萬！所以要小心計算。

唔知會唔會計到太複雜令大家唔明
唔明再問

1. 如果按太太層樓做首期資金，是可以的。
2. 但太太上完會就不可做你擔保人，除非太太收入極高。
- 因會影響按揭成數、收緊壓力測試

想請教下博士, 屋企人有個咁既情況,
老人家同佢so call前妻(未真正離婚)有一個係94年買入既單位
但係呢廿幾年間基本無再聯絡, 而層樓係應該果位前妻住緊既
以家老人家想賣咗個單位分錢, 我check返個land, 發現有幾點
1 - 係長命契, 業主名係佢地兩位, 以我所知前妻仍健在
2 - 原來係99年左右, 曾經有一間工程公司告過佢地
3 - 大約09比人釘咗契
呢個情況, 如果老人家仲想套現層樓, 有D咩需要做?
最後可以用咩方法套現? 感謝

博士，有事請教。

有關新居屋綠表做9成5按揭。

睇咗好多資料，話綠表好鬆手，唔駛做壓力測試即批9成5，但銀行都要睇入息證明，供款唔可以過入息50%。這個説法是真嗎？

如果不用壓測不理收入，我仲有8萬私人貸款未還，到時上會需要還咗先做靚仔盤數嗎？

如果要加擔保人，擔保人有供款，係咪入息減供款後先當擔保人入息？

感謝博士

抽中白居二
請問如果買20年內樓, 700萬
係咪都做到9成?

因為知道過20年會做唔足%同年期,20年係咪一定得?
謝巴打

博士，如果居屋業主係我先生，借款人只有我細佬，沒有擔保人，這樣是不是一樣不用壓測？

博士 視乎物業情況的意思是契那些齊全嗎？

印花稅可否加埋樓按一齊借？一個lump sum 去供

當然不可啦Ching，印花稅要比律師，律師同你交稅局架～

首重樓齡！齊契是必須，入伙紙、滿意紙，不可少。
自己記得留意埋路權問題

首次發售日起計 20年內，是可以直上 9成，25年。

1. 無得加擔保
2. 入息睇行，有啲唔洗交，有啲只是要你交公司信，證明職位人工即可，不用月結單
3. 直上，不用執盤數

要解釘，唔係既話應無公司會做按揭比你。
就算賣樓，律師樓都會同你解釘，如粒釘是財務問題，可能會找左數比佢，再將餘額比你地。
解決方法：
- 可搵會計公司或律師查下間公司執左未，始終 99年到依家，執左可能會好處理啲
- 如未執，就要同間工程公司傾，睇下點解釘
- 如傾唔掂、唔想搞，可以唔理佢，照住。但如現有業主逝世，業權問題就煩了，因正路可以遺產承繼，但兩位又好似感情唔好.. 呢啲野最好早啲搵做開既律師了解下點拆好。唔係到時有排煩

新居加唔到擔保人的，因直上關係，唔存在入息問題，所以無得加。。。

近排不穩定 有冇影響銀行按揭心態

感謝博士回答。

1.無得加擔保人，入息得23000,但9成5按揭後，每月要供20000,銀行會批嗎？

2.新居屋邊間銀行批得鬆手D？

3.搞按揭搵中介幫手，有冇得賺回贈？定係自己銀行搞就算？

謝謝博士

想請問白居二係咪唔使limit 400萬樓下，只需睇首次發售日20年樓下一定借到9成？

感謝

想問下而家做轉按有冇邊間現金回饋高啲？

見幾間都得1%

係咪揀2星期供一次啲息會少啲？有冇原因嫁？

博士:
宜家呢個環境，銀行有冇機會call loan

想問 在外地工作
想香港買二手樓 20年樓齡 500萬左右
可以借到銀行嗎？ 如可以 借到幾多成？

請問如果供款要每月 $15000
我人工得 $17000，係唯一業主
五/六百萬樓，八成按
我加個擔保人月入 $30000 批唔批到樓按？
有冇咩特別條件/注意既地方
謝謝

想問渣_上星期打電話黎出左offer, 琴日打黎逼我confirm係咩玩法？

我仲等緊另外d銀行offer

call loan 點玩法?
例如點會令銀行CALL LOAN? 負資產到差幾多成貸款先會CALL, 會唔會CALL 足個差價?
變成銀主盤後, 分返幾多比原業主?

有，估價 2日可跌 50萬，搞到個 2按客Draw 唔到錢

1. 都話政府擔保，直批
2. 做居屋既只有大行，得個幾間～
3. 可以賺到中介回贈，可以Tg 我同你轉介

正確

你斷供先會Call loan，正常供，唔會搞你的。
如真係斷供到比人Call loan，如層樓又負資產，姐係資不抵債啦，重邊有錢會分番比業主？而且銀行重有繼續追回差額既權利，最盡可以追到你破產。
如唔係負資產既，強拍完層樓得番既錢，會找哂數先，有剩既就比番你。

Sale 想盡快closing 張單，唔想你格價。
一般銀行Offer 可hold 1-2星期，視乎唔同行，自己睇時間

唯一注意既係，因擔保人入息高過業主你，所以會用左佢年齡去計年期。
即使你 30歲都好，但如佢 50歲，因按揭年期上限是 75年，變左你最長只可做 25年。

有直繫親人居港，或在港讀書，可計足海外收入。
如無，可以以資產抵押方式做按揭，最多樓價 40%

斷供先會Call，唔洗太擔心

視乎按揭金額，有啲行你按 1千萬以上重有 2%，一般就 1.5%

2星期供一次因供款期短，可以快D供完層樓，複利下會少左利息

[member]謝謝博士解答
其實我地兩個年紀差唔多
係抽新樓唔知邊個抽中，擔心人工低果個做業主會影響按揭

另外我想請教新樓按揭，係咪發展商開價既價銀行會估得足？
120天同180天成交邊種較好？
我聽過銀行出按揭 offer 係三個月有效期，180天成交期長，會唔會因經濟下行等因素而到時申請按揭批唔足或姐佢做夠唔批新按揭？（好似龍床盤咁）

我抽康期九期，遠期樓花（2年），銀行會唔會因為太長收樓期而唔做？

再一次感謝博士回答
小女子第一次買樓好緊張 ［/member]

博士：
你好，我都有類似問題。
但我唔係P Loan，我係做緊另一層樓既按揭聯名借款人。綠表抽中左新居屋淨係寫我名，係呢個情況：

1. 銀行都會照批我新按揭嗎？

2. 批得足9成5？

3. 入息同壓測都係一樣處理冇特別要求？

唔該哂！

Dr Loan我用你計數機計完
月入：43220
年期：30年
年利率：2.38%
計出黎最高話可借到$4630952
但唔係話最高只可以借360萬？

如果想用citibank做按揭，知唔知而家個rate同rebate幾多

可以咁樣逼我confirm咩我宜家可以點做？
已經催左另外幾間銀行

另外，咁一般個offer有效2個月係點解？

樓花會唔會受影響

已經簽好哂offer letter，但未drawdown，會唔會受影響

搭單問，銀行係咪睇得20年呢條死線好緊
如果係21-25年樓齡呢D係咪即刻會收到6成?

問一條深啲既
1995/11 入伙日期
擔保期計5定6年？

唔該

你好博士，銀行已drawdown，想問下dr.loan會經咩方式回贈返？（負責果個無問過我拎著bank ac)🙏

出POST打錯日期 應該係8月28同8月29號
香港自由之書——報應來了，街站收集投訴信

【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

有，但刑事黎，詐騙罪，1個月內就會比人知道。

會係你Drawdown 後 3個月內，銀行出完佣金比我地後，跟進你個位同事會通知聯絡你，到時會同你確實多次回贈金額、問你拎戶口，再同你入票的

五寶，如唔介意，可以再搵多次跟進你的同事，因我地唔知邊個是你。我地緊貼跟進你個Case

過左擔保期啦喎， 2019-1995 ＝24，過左 廿年。
如想做政府擔保，都可以直上 9成或 9半，但成個樓價迫係 5-6年內還，你真係還到？
如 500萬樓，9成 400萬，6年內還哂，一個月只計本金要還 6萬 6未計息。。。

是，一過左就只可做 6成。或你有能力供到，可以同銀行傾，做 10年9成按揭都得。但我無經驗，因無客願意咁做，所以無得參考銀行會否要求額外文件，再批 10年 9成

唔會，簽左Offer letter 就已Lock 左 Offer 了

新樓通常跟成交價，除非個市大跌

簽完Offer letter Offer 有效期 3個月，3個月內要Draw，唔係的話會無效

3M 以上貸款額 新買： 2% Cash Rebate 轉按 1.5% Cash Rebate
H ＋ 1.24%，P cap 2.475%

400萬內樓最高只可借 360萬。
但你地人工最多可借 463萬，姐係最多可買 578萬樓做 8成。
578萬 * 80% ＝463萬

1. 照批到
2. 照批足
3. 唔洗過
P.S. 已由中銀、恒生 Confirm

樓花銀行要睇發展商，要 On list 先會批按揭。
120同 180，如入息文件正常，建議做早啲做按揭，一來可拎盡發展商回贈，二來可盡早安定按揭，不用再擔心，尤其現在市況不穩。
Offer 簽後只有 3個月有限期，要 3個月內Drawdown。不然會失效，要再批過。

可以做25年按 架喎
係計擔保期5/6年啫 居屋

25年既話只可做 6成，計壓測

如果你同時申請好多間，當然無問題，我以為你同時又申請銀行又申請財務，再一次Draw 哂 2間，咁就犯法了。

Sorry 我諗你真係唔識
我諗你要認真了解一下

博士您好
請問marini 600萬以下單位有無機會唔批按揭？
樓花期至11/2021年
我同太太收入穩定，月底薪加埋有63000$
唔該曬

想做八成按揭

我上星期wtsapp左jeff，但佢無覆過我😅（恆生）

想請教下，做摟按要俾僱傭合約？
因為入職多年，唔見左了，如果冇，俾加人工信得唔得，信入面有寫每月幾錢人工之類

你好，想用白居二買居屋，但我上年借了p loan，現在想申請九成按歇，銀行係咪唔會批？

Push

用唔到網頁版既

兩年轉按食回贈係咪玩完啦

重有其他行未cut! 要轉盡快

7月轉完食左尾水如果無回贈玩兩年後賣樓

首次發售日廿年內可直批

個陣應重係2.1% 回贈，正野啦

加人工信可以呀，正路：糧單、稅單、MPF 就夠

覆左啦Ching ! 我地有專責同事跟進你
你剛剛先drawdown 未有咁快的

BOC 批到，你人工夠過阿

師兄請指教 上面資訊我是問過恒生同中銀的
我有錯、有唔識的請師兄分享指教下

好彩搭到尾班車 批緊果陣係咁出新聞話減&cut

犯法係因為違反左合約。
如你申請銀行做一按6成，又申請財務一按6成，加埋咪120%樓價，放款機構唔會比的。
頭按還好，因要有契才放錢，難做到同時draw錢，但2按則不同，因無契可拿。

師兄好彩恭喜哂

Mpf 係報表定供款紀錄？

博士，啱啱買咗層六百萬樓下五百幾萬嘅樓

但因幫屋企人擔保緊一層樓，唔想銀行借少一成，要比多啲錢問Mc借（因為銀行最多5成比我，3成要問MC，對嗎？）
如果想擔保人除名
最快幾耐搞掂？擔保人層樓係用中銀

另外，我同先生穩定職業，現時月入約8萬。
買左marini 樓花期好長
（如果我甩唔到擔保的話）請問申請8成按揭有冇問題？

感謝！以為要還佐先批

2按，是。有機會同時借的。
呢個亦係我之前講犯法個問題。因咁同時借2按，除左會借爆樓價外，更係蓄意詐騙。因財仔決定借錢比你時，係就住當下情況，如你刻意隱瞞為求同時借貸的話，就已刑事。

用得層樓借錢已是按揭，也是2按。
市面有啲叫業主貸款，唔登記係查冊，但保留登記權利，同時會登記係TU，呢款雖然叫業主貸款，但性質同2按無分別。

契一般正本，但原行唔輕易借出的，除非做頭按，一定要契。

不用擔心，係有政府擔保先咁荀

可即時用轉按甩擔保的，只要業主過到壓測，或有新擔保人取代你。

如甩唔到當然影響成數，借少1成同收緊10% 壓測

應該覆左你了，對嗎～

報表/月結單，即可

如果我想買層580萬既私樓，我固定月入37000，再加個擔保人同我月入一樣，而家借足8成有冇難度？我問過citi 就咁自己借就借到400萬左右

我想買550萬樓用白居二，18年樓，借唔借到九成？

夠呀

唔好景少單應該批快左先岩，但依家有啲行重未清哂之前啲按揭申請，所以先批得慢

最簡單計借到幾多按揭，可以將人工 乘 110倍，8成內岩用。
如你 3萬7人工，37000*110 ＝ 407萬
如想要準確，請用按揭計算機～

現有按揭就黎夠兩年
係咪轉按點都有著數？

想問按揭批的話係咪有deadline 要接受或唔要 因為我報左3間銀行 驚想要個間遲批過唔想要個間

通常佢俾offer 你時會講明幾多日內有效

請問如果做按揭
睇收入
係睇底薪定糧單？
因為每個月都有d津貼
但唔穩定 有時1500 有時2000
thanks

博士 請問一般情況下 400萬以內樓 25年樓齡內
假如月入4萬 , 可以做足9成按 (借360)萬 的機會高嗎?
因為感覺市面/網上好似比較少做足9成按的資料

雖然我唔係博士，但見你個case同我當年買樓時差不多，9按係完全無問題既，前提係你無其他債務，有齊稅單同mpf記錄

唔該哂巴打
有時諗住快快手上左車先
以後最多樓換樓
但係最怕 唔肯借足9成或者估唔足價

問見少少巴打
介唔介意講下大約手頭上預幾多錢先夠咁玩
先假如個單位唔洗執 齊傢俱

我自己預首期40, 律師1 (識人), 印花8, 經紀4
咁樣已經要53
想請教下仲有無要留意既地方

估唔估得足對你影響大d，都係一併問銀行，有臨約可以估高d

你預條數差都似樣，手頭上有55萬左右就夠
經紀睇下係簽約前叫佢俾個折頭啦
律師樓無特別雜費既話1萬有找，通常7-8千，平既5-6千都有

感謝巴打指教

想問最近獅子加息，對舊客有無影響，做開h按

無影響, 要影響舊客既, 只有全港加最優惠利率 P Rate 才會影響舊客.

如果唔係, 佢依家咁加法只係影響新客~

完全正確~

唔一定要我先覆得架, 我就係想大家可以係度討論按揭問題, 互想交流, 唔要我一言堂阿~

買前再搵銀行或我同你估價啦，實左到價先好買。唔係就要搬錢上會了.
銀行是以估價同買價相比, 價低者為準

感謝博士
希望下年結完婚之後打到和
之後應該就夠數 到時再返來搵博士你

要小心個Terms 首次發售日既年期 不等於 樓齡
可以樓齡 40年, 但首次發售日年期只有 15年, 呢啲情況都可以直接上到白表 9成, 綠表 9成半, 25年, 不睇壓測

有著數, 但要盡快轉, 好多銀行都減緊回贈加緊息.
轉按最大著數是賺回贈, 以現況為例轉按都有 1.5%, 以 300萬按揭額為例, 轉一轉回贈有 300萬* 1.5% = 4萬5
轉按律師費約 6-7千. 扣埋都有 3萬9 - 3萬8

有架, 一般出左Offer 後 2星期內要決定要唔要, 如無聲氣, 銀行會取消 Offer, 想再要時要重新批過

非穩定入息一般睇半年平均.
如申請高成數, 非穩定只可以最高做到 8成按揭, 而且按情況有機會要求稅單

加油呀Ching!
有咩隨時找我~

HSBC 加按息, 星展跟尾. 以下是相關新聞

我固定底薪
都係睇半年平均入息？

如果仲有雙糧花紅呢
thx

想問下博士, 剛買左新樓 670萬, 做6成按, 係咪基本上兩公婆入息過五萬就一定批, 唔會有意外?
暫時做邊間最抵? 按揭大約重有咩洗費?

花紅要有 2年稅單再計平均

無外債同其他貸款, 5萬是穩了
如淨指按揭, 只有律師費, 約 6-7千
最抵暫以中銀完勝, P cap 2.375% Cash rebate 新買 2.05%

固定睇 3個月

唔該晒博士

雙糧就唔計
花紅就2年除24個月？
thx博士

博士你好，近排睇左間舊樓57年樓齡，450萬，我同女友26歲，兩人連埋雙糧近4萬一個月，想問下咁舊既樓係咪做唔到20年up既按揭？

博士想問你
1. 按揭人工計 MPF前定後？

2. 另外目標單位440萬，收入唔穩定，淨老底計1萬1，老婆合約教師2萬8，夠做9成？

想請教博士

我用我妹名字買樓，我妹為按保申請人&業主，我同我老婆可以成為佢既擔保人??
因為我睇HKMC網站佢寫擔保人須為申請人近親，咁我老婆算唔算我妹既近親?

有勞巴打

博士，想請教下你，
宜家無lift 37年既唐樓（呎價12000到），445萬。
如果想問銀行加mc借，係咪會有機會借唔足？
因為我問左銀行話要搵人去估下價先得。在線等

的確沒問題，但留意是 392萬，不是400 哦～

445萬做8成356萬～
呢啲樓的確有機會要去估

算呀，呀哥老婆重唔親咩～

1. 前
2. 夠

75-57=18
最長了，除非有其他資產、係銀行高級客戶

如果有100萬首期
買層380萬既樓（26年左右樓齡）
得3萬左右入息
係咪最盡借6成？即係買唔到？
thanks

雙糧計的，有合約寫明，有一年記錄/稅單即可計
花紅因唔穩定，才要求2年

冇稅單 糧單可以嗎

4百零幾係我係citi個counter問既，佢寫左張初步批核就話可以比我做4百零幾，想問信唔信得過？

想請教大師
我女朋友買400萬樓下做九成
佢月入29000唔夠過壓測

我想做擔保但我有貸款每月還一萬另外供車每月七千
我份工底薪得一萬但如果拉半年平均有四萬五同埋係大公司

請問我可以做擔保嗎

直接同銀行申請會少左回贈

博士你好

一般d terms 係計入申請日截龍定批個日截
上星期入左申請但驚佢跟新terms批

村屋最多可以做幾多成？
聽人講可以8成半？

要睇返你入application form果日日子銀行 announce 左加按息未，入左先講就舊息，講後入就新息口

呢一刻，借8成，440萬
傾向P按定H按？

想問下原本居屋有我名，按揭有我名
以家業權轉讓咗俾屋企人
銀行寄信嚟話可以send 信去delete信貸記錄
想問有冇需要咁做？

H! Because still hv banks cap at 2.475%

甩哂你名，無業權無按揭對嗎？
如是，搞唔搞都無所謂

Exactly, 甩晒名，無業權無按揭
銀行sent 信嚟話TU記錄會keep 5 年
如果想取消記錄可以搵銀行

謝謝飯巴

小小補充，你申請日 唔等於 入左申請。

因為要睇幫你搞按揭既人有無效率，例如你day 1 申請，個職員day 3先同你交，但銀行day 2就宣布加息，咁你既申請會係用新terms 計。

之前有day back 玩法，但依家就要睇個別銀行審批受唔受了，因成個氛圍銀行都唔傾向做按揭，好似想睇定啲咁

TU 只會記錄你曾經做過擔保人，有啲人好介意咪會去刪，但唔刪都無任何影響

應該無，東亞雖然有同MC合作，但該行一直主力做6成按揭，MC Drawdown 率不足2成，以致大部分sales 唔識執、寫MC 件

建議搵第2間批會快啲穩啲

400以下85% 其餘一樣～

講緊哪個

Oh, thank you. Bro.

信自己好啲，畢竟金管局指引放哂係度：
+3% 壓測8成內按揭不可超人工6成，8成以上5成半
自己一計就知道了~

不可以，9成只接受固定月入。

姐係Mc只用你底薪計，但你又有貸款又有車會，幫唔到不突止，重拖累女友

建議：搵個萬拎數擔保人，千其唔好搵個人工多過女友既人做擔保，除非佢年齡大家差不多，唔係會用左人工多既人年紀計按揭年期

Yeah bro bro

想問下我係建行申請按揭，搞左成個月都未有消息，我打左幾次電話過去都話處理緊
中間試過係交完申請之後一星期叫我補交過文件
其實呢個速度算唔算正唔正常？

現在物業係我同太太一人一半, 佢之後轉左名俾我,
如果佢再買新物業, 有無話要過幾耐冷河先再可以享受首次置業?
唔該晒

Thanks

請問，個人收入文件，例如月結單/ MPF單等等
全部要print hard copy？ 用email得嗎？
兩個人貸款，加埋五六十張紙，申請幾間銀行，二三百張

雙面列印得唔得？

唔該DR.

想問我今個星期頭交哂文件比BOC, CCB,ICBC 3間銀行,要做8成按揭
我同老婆都係固定月薪,一般申請要幾耐?
成交期係11月頭,會唔會趕唔切?

咁痴線
今次真係食得屎

月入55k
供緊12k
想用哥名買私樓
我全數擔保按
500萬樓唔上會
可借幾多?
計哂壓測我最多供到幾多?
thxxxx

唔該大師..

如果搵唔到人擔保有無其他方法

如果想買樓係應該早啲搵銀行預批按揭先
定係搵到樓真係想買先搵銀行？
預批如果搵幾間銀行問會唔會影響credit rating?
咩都唔識但打算呢幾個月可能會買樓

而家無乜銀行有預批，大貓都停左
計一計條數，開個app 計下
或者直接樓按揭部問下最好
3,4 間銀行算正常

有錯請指正

小弟有個初級問題想問。
中銀同渣打都批左按揭出黎，唔知簡邊間好。唔同既係一間3500 cash / 一間3000 超市禮卷

如果壓測差500蚊
要補幾多錢就過到？

想請教
諗住六百萬樓下借八成按保
但係新樓咪有折扣既
咁六百萬哩個數係計折扣前定折扣後？

同埋其實做八成按保好定發展商財務公司二按好？
有咩pros and cons？

博士你好
我依家買38年樓 340萬
想借八成半，即是289萬
邊間銀行好？謝謝

想問下 如果未結婚想買樓，自己一個唔過壓測，可否 加埋女友個名？謝謝

Lm

可以，話未婚妻

買完重有錢就ICBC，因佢要放80萬入戶口，3個月，就可拎到2.05% 現金回贈

其次就細行了，因有啲細行重未加息，仍然2.475%，回贈都有1.5%

計光豬價，折哂後。

MC 最好，息又平又穩定，唔會2-3年後加息。而且發展商批唔批都難講，MC只要過到壓測就實批咁濟

十萬內

唔係香港，星期一回覆。

買樓重要，但大家都要留意多啲行動post

P 牌齊推

無錢呀，即係工商戶口要有80萬現金先做得按揭？

之前問過工行話兩三萬既

如果要加擔保，到時先加？

博士你好
最近想買個單位約480-500萬
想做8成按揭

我女朋友(擔保人)本先做幼教行業
岩岩轉左第二間學校 由助教轉做老師
佢7月尾時離職 本先人工大約$14500/月
8月中搵到份新既大約$22000/月
係咪要去到11月有齊三個月糧單先做到按揭？
如果得一個月糧單係咪只計舊人工？

同埋係咪就算有銀行話肯先收一個月糧單 之後再補交資料 比你用新人工計 但去到HKMC按保都好難過到 最後要用番舊人工？

另外佢本先每個月要還讀書Grant loan $1500
計算按揭時又會唔會要扣除番？

最後想問博士呢家建議用大行高息d少d回贈 定 細行低息d多d回贈？

最後想問博士呢家建議用大行高息d多d回贈 定 細行低息d少d回贈？
咁樣先岩

同問
同女朋友都係政府工，最快都要下個月先加到人工
都係要有三個月糧單，先當加左人工去計按揭?

博士你好
請問市面上邊D 銀行接受大陸租金做收入證明同過壓測
THX

我想問如果以前曾經有樓有二按紀錄，已經賣左而家以首置買申請按保有無影響？

無影響，2按一般登記落填土廳，而賣樓後會清還哂所有按揭，包括1、2按。只要還清哂就無問題架啦~

好多間都睇架，只要有齊：
1. 租約
2. 房產證
3. 租金收入證明
4. 原稅證明（有更好）

就可以計啦！

本身做緊加人工就補新人工月結單就可。
如轉工就要補合約，如同一行業，只是轉工升職以致加人工，一般出左一次糧就可以新計。
兩者銀行係批出後Drawdown前會要求補最新入息證明，證明出緊新糧。

明嗎~

心態要調整
求幫推 或多或少有幫助
［反省］我發現好多人都搵唔到方向及定位 入嚟啦

依家係大行高息低回贈、細行低息一樣回贈喎

光復香港

時代革命

一申請就要加，條數我粗略計，但始終預多好過少麻

唔係，係有錢先可以拎盡回贈2.1%，無錢就1.5%

咁你應該就黎無埋份工

五大訴求

點解

缺一不可

因爲icbc 話怕hkmc 見到以前有二按紀錄會有阻滯

我問個中介，佢話唔係間間睇，嚇一嚇我
頭三樣我都有呀，諗住搵大機會果d 銀行申請

上個月聽中介講搵恒生
有頭3樣
8日就批左

Thx
你仲有冇申請埋其他銀行？？

通常等幾耐批？
我申請左成個幾兩星期

我人工兩萬 女友人工都兩萬
睇中間四百萬樓 想按九成
女友可唔可以做擔保人

唔該

我等左成個月

博士你好，是咁的，我有層未補地價居屋，響BOC做緊按揭，供剩60萬，仲有15年，如果我純粹想轉去第二間行，唔使加按，銀碼咁細，你覺得會唔會有銀行肯做，驚啲職員當我運吉，Thanks

博士你好，我同女友最近簽臨約買左單位790萬，想做8成按揭，其中有2成係發展商2按。
我地2個加埋月入7萬，計過壓測應該無問題，但近排市況差都怕按唔足。
本身揾左經絡按揭幫手，比左d 基本資料佢地，但未比到按揭offer我。星x谷就話佢果邊轉介唔到發展商2按。
現時我可唔可以揾中介/銀行問offer, 怕唔怕佢地會幫我拎信貸報告令我信貸評級變差？
市面有咩按揭plan 會offer到？想比較下

發展商有無offer 二按?

無呀

我人工3萬 女友人工4萬
有大約150萬首期，2個都大機構

我應該買咩樓最適合?

屋企人前排有問銀行借廿萬搞生意用
我黎緊抽中居屋自己買 唔會落屋企人名
但會唔會影響到我按揭
諗住9成按

我等左1個月有兩間批左另外申請經hkmc 嗰兩間個幾月都仲未批到 申請左4間～

要一個月或以上先批到
咁臨約成交期依家普遍係幾耐？

有冇考慮宏亞按揭 東亞的
有八成按揭，但要比 6% 左右參與費

想問下有冇巴打 只得一年稅單都做到 宏亞按揭？

6%係二按 x 6% 定係 一按加二按 x 6%?

點解經hkmc既？
我借九成要等hkmc批
你一樣？

係呀～借接近9成～
渣兜同恆生就批左～

咁其他都應該都要經hkmc嫁？

樓價 6% 🤧🤧

渣打係UG
恆生係QBE

申請東亞，渣打，匯豐
一般幾耐先知批核結果?

你另外邊兩間hkmc？
岩岩知道工商hkmc批左，差一步咋

ICBC & boc

HSBC 只做 2020年成交Case，19年成交同轉按不做了
BEA，SCB 批約 1個月~

應一年稅單都批到的～

唔落家人名對你無影響啦Ching～

你地人工加埋 7萬，最多可借到 740萬按揭。
姐係有首期的話，買 1400萬樓都可以。但礙於只有 150萬首期，變相最多只可買 600萬樓。計比你睇：
首期：600萬 *20% ＝ 120萬
稅：600萬 *3% ＝ 18萬
佣：600萬 *1% ＝ 6萬
律師費：7千
總首期 ＝ 144.7萬
以上是以 600萬做 8成按揭計。如做 4成按，買既樓價更低，無意思，所以不計比你睇了。

抽查是隨機，不可控的。
但一般點抽查呢？
1. 寄信比你叫你回信
2. 交水電煤單
3. 睇樓
3比較少，多數 1-2

方法是搵人借 2成比你先，成交後再借私人貸款。
要詳細傾再PM ME

你呢個Case 應無中介會搵你搞。因為做發展商 2按既話，銀行 1按個佣會跌左比發展商，呢個係發展商同銀行既Deal。
搵中介問Offer 不會開你TU的，係你要申請銀行先會開。另樓按開TU 唔影響評分的，只有私貸先會影響。
暫時市面比較好既是ICBC，重做緊 2.475% Cap，大行已加哂Cap 至 2.625%
如你想要其他 Offer 可PM 我，我直接比你啦

有銀行做，但因銀碼細 Rate 唔靚，H＋1.4%，Cap 2.625%，Cash 0.5-1%

你是咪好遲先成交？ 正常 1個月左右批到的

未婚妻就可以擔保

屋企有層供完未補地價居屋
自己月入6萬 首期唔多 點樣可以借多D買600萬樓？

提外話
想問依家壓測係咪跟返個間銀行做緊既% 黎計？
因為我搵搵網上啲壓測計算機
有啲就計2.375% 有啲就2.5%
有啲就俾你自己入個%

同埋如果差幾舊水過唔到壓測
係咪最方便就係俾cash 業主
減低按揭樓價？

唔該博士

係呀，用番間行既利息去計就可以啦。
2.375% / 2.475% / 2.625%

你可以同業主傾，比現金佢樓價寫少啲。但記得係買賣合約個價要寫少，唔好比人呃左。
另記得要搵銀行做埋估價，要到價先可以做足按揭

一般係轉哂租客名

可問 HSBC，無乜幾間會做

可以用間居屋套錢做首期再買，但居屋點套錢睇番#2-3 成本好高的，介意就再儲下錢～～
唔介意想玩就tg me 詳傾

博士你好，想問下呢而家層樓outstanding 4mil, 而家大約6mil ，想套盡800k出黎（要上hkmc俾保費，但cash rebate大約岩岩cover倒，呢個操作值唔值得做呢？

你差唔多零成本套到80萬出來，你覺得抵唔抵？

你問我我會話，要視乎你呢80萬點用。如你拎去投資，年回報找到利息有賺既，十分值得。
如純套出來屎忽痕既，咁咪諗諗～

但建議套到好套，呢個時勢 cash is king 有咩都可以執下平貨麻

多謝博士！

博士，想請教下如果大陸物業出租，有一半業權，可提供租約及房產證明文件，可唔可以喺香港銀行借到錢？需唔需要另一業權人簽名同意？唔該曬

博士我諗住白居二入市
自己一個供 月薪21K 未扣MPF
屋企人肯幫手比150萬首期 睇中左2002年8月入伙的居屋
請問我最盡可以買幾錢既樓？
Thanks 好感激 真係唔識

我想問銀行如果過唔到壓測係咪好早同你講？
我都申左3個星期
都未有消息

好驚成交日都唔批

申請左邊間？

工商、建行、中銀

三間都支行
工商已經塞爆車，冇一個月都唔會有結果
我申請左渣打，一星期打黎已有消息，補埋文件就會批
不過想等埋另一間，平息啲

建行我都等左一個月多啲
得閒吹下佢啦

留名

我工商等左1個半月先話hkmc批左，銀行未批
中銀食左屎完全無回音
中信兩個禮拜就conditional offer左，淨係要補文件
渣打同恆生就一個月多少少就出左offer
最後揀左渣打

聽日成交，工商同中銀都仲係無offer

咁點算呀？
仲有3星期就成交

轉唔轉其他？

狂催啦~(但我中銀個banker超賤，已讀不回)
然後再申請多間做後備

成交價低過市價10%
按保會有影響嗎?

好彩我果d都會應我
已經幾日都催佢

中銀真係含撚大
利申:一開始都冇撚中銀

2.375 % 應否即食
有冇更低？

我都係cap 2.375上左尾班車
恆生offer 2.6x 呀!

即係2.375已經唔錯？

我有3間offer, 2.375 cap已經最好個offer

我想問下大家意見
我啱啱收到一個offer 2.625 1.5% rebate
另外仲有三間等緊，但喺要再等MC批，最快都要月底先知結果
口頭上有一間話俾到2.375 2% rebate
但因為第一個offer 得一個星期考慮
為咗低息啲 我喺咪應該放棄第一個offer 等多兩個星期

好驚之後會批唔足或者過唔到MC

1星期咁少？
2.375 都ok 啦
其實而家長期爆cap, h 同 p 都無分別

喺啊...好似喺因為跟咗其他按保公司就即批
一間大P-2.75 一間細P-2.75

Thanks， 我都係
所以準備食

想問下呢
我公司出糧糧單分左兩項
一項係salary
一項係allowance
而我既allowance 係定額類似workplace allowance
每個月都有，數目都係每個月一樣
過去所有糧單都係有呢條數係到

我想問hkmc 會唔會計埋呢樣當收入
定淨係計salary

博士你好想問下有關居屋2019

1. 預計11月會揀樓, 上網睇人講上年做按揭, 係比完首期後28日內要搵到律師行同銀行做按揭(有錯請指正), 今年是否一樣?

2. 居屋按揭批核係咪比一般快? 得28日好似有D難度

3. 我同老豆(已退休)抽, 佢冇入息, 如果我月入得$20K, 月供$15K既樓會否唔批?

4. 還款比銀行係收樓後一個月開始?

想問收到mortgage offer一般可以hold幾耐？

已經有2間批左，想等埋工商個offer, 但佢唔知塞幾耐車。

問多一個問題
如果擔保人出黎做野無耐
夠3個月糧單但無稅單
HKMC 會唔會唔受?
因為上網睇到要稅單

有每月公司名過數bank statement
同埋每月公司發出既e-payslip (無公司印 但有LOGO個D)
咁樣夠唔夠
Thanks!!

同問

My case

19/8 email 申請 ICBC mortgage
26/8 29/8 13/9 18/9 補過文件
30/9 ICBC 話hkmc批左等緊銀行出offer

尋日收左樓但最後icbc係無offer

上兩個星期賣樓簽左正式買賣合約，前幾日再買返第二間，想留多d cash flow所以想做7成，但icbc同我講而家交哂文件都可能要等兩個月先出到，想問係唔係咁誇張？ 市淡唔係應該快d批到嘅咩？

東亞聽聞又係塞到爆左，大行個rate又垃撚圾，仲有邊間個rate好？

想當年第一層9按都係用左兩三個星期...

請問東亞塞爆，如果做五成，會吾會都要等好耐？
thx 🙏🏻

下，又塞爆？
東亞條女話三星期左右
好在有渣打OFFER係手
但想要東亞多D

師兄做幾多成
會吾會做高成數先耐呢？

但渣打個mortgage link垃圾喎，收左d息用嚟減本金，除非你好有決心供哂咁多期啦⋯⋯

6成
一般要幾耐?

下，唔撚係掛
咁其他銀行呢? 啲息係直接比你用?

過左罰息期 個plan
H+1.28% cap p-3.1%
呢家轉按息貴左，會唔會唔抵?
等一下先？

下，即係點？唔明

視乎你會唔會 cash out 而 cash out 後資金有冇更好回報既去向

即係ml acct 賺到既利息，當你放10萬係戶口一個月，約有$200利息

呢$200會扣左個本金度，假設你欠銀行個本金係100萬，扣左咁就欠99萬需9千8百

大部分都係直接deposit入戶口，應該係得渣打係咁

博士你好，
想問下如果約860萬新樓，想借30年500萬按揭，你會推薦邊間？見近排大行啲優惠都少咗好多。謝謝

如果唔係兩年轉一次按, 直接減本金唔係會慳多左息咩?

睇你諗住擺幾多錢喺mortgage link同埋睇你幾有決心供哂層樓啦

有380萬首期 24歲月入25K 最高可以借到幾多？

月薪X100左右
即係2.5M
買6M 樓
比6成首期，4成按揭
就穩陣
有錯請指正

想問2.375 2%係邊間

7婆出埋啲 on9 招，提乜Q高按揭成數

我都想知邊間 以我所知d 中資重做緊2.475，2.375 應該絕跡喎

差不多，正確來說乘 110倍
有實力，做6成最好，唔會負資產

唉
仲諗住食兩個星期買，睇怕個業主會反價

如果而家用緊發展商一按，轉去銀行按揭係咪都符合按揭保險的首置要求？ （除左發展商一按層樓外無其他物業）可唔可以受惠政府最新的800萬借到8成的措施？

因為我見首置意思係申請時無物業，咁轉按現有物業符唔符合首置要求呢？ thanks

請問點解造六成唔會負資產?

Icbc, citi or 集友
其中有啲做緊p cap 2.475% rebate 1.5%

Sorry 我打得太絕對，是無咁易負資產..
因要跌過4成先會負

同問 仲有邊間做緊2.375？

以現況睇，Mc 本身都有再融資做法，黎緊只係提高額度，應該唔影響再融資做法的

係啦，大大力托市，托唔店就爆。7婆就係好撚野，明住幫你、暗住害你

博士，我今日見到放寬呢個消息真係好撚嬲
HKMC 而家仲要話過唔到壓測，加保費就可以照做 8 成 9 成
到底係咪痴線

Citi 同渣打都是一個月內批到~
東亞睇情況，有啲都個鬆少少月就可以

另2年轉一轉食回贈是慳到息的，即使唔用ML ac 唔講減貸款額，最直接就是對沖左利息，變左年幾利息預收左麻

請問銀行已經開始開放 高成數按揭嗎？

我都好撚嬲
7婆不斷挑戰香港人底線，佢究竟想點樣

未有落實時間表

博士都要GOGOGO喇
CLS

條7婆害完班年輕人之後，依家要搞9埋班中年人

800萬 9成，我計過壓測要7萬4
1000萬 8成，要7萬5

有幾多人月薪有呢筆數？ 多數都係一個3萬+個3萬幾。 真係掂木講句，最好樓市無事，一有事，個堆做左7婆新plan 既，個個供到仆街負資產跳樓

博士，TG左你

即推，好撚野

屙緊屎，轉頭覆

剛剛我個AA話中銀話開始接受申請

本身做緊9成按，想換樓，最多做到6成
今次777放寬按揭，係咪代表換1000萬以下樓可以做8成？

是，即推

傅士，想問下 2個人月入加埋5-5.5萬 （工作性質係sales 有commission , 收入唔係穩定）

手頭上現金資產約 130萬
買幾多錢既樓會最穩陣同負擔到？ thx
新手乜都唔識同無概念

非穩定最多做8成按，400萬以下都是（但呢個已經係舊概念）

比較好既買：520萬樓
首期：104萬
佣：5萬2
稅：15萬6
律師費：7千
總數：125.5

博士

85% 按，銀行做唔做呢d?
6M 樓做8成半係可以？

可以

借6, 700百萬 大跌市時死都唔掂
害9死人

嬲到表示只可不斷拍手
7婆驚香港唔死，業主最後出貨機會到鳥

博士咁請問你知唔知
申請緊按揭，有無得中途轉按揭成數？

應該可以，只要同銀行Mc 申請

而家買6m樓，仲使唔使用mc?

要，之前一切不變。只提高左可保險樓價上限

博士，想問問

我有親戚買佐樓花 8.7M

樓花已通過CC, 三個月後應該收到樓
想問下申請按揭可吾可以做到8 成

新政策只適用於二手樓？已落成樓花可以嗎？
thx

博士！想問多句 因為依家個政策話係做9成按 係咪連非穩定收入都做到？
明白你上面既分項 但依家新樓好似好多都無520萬。。。假設如果係買舊樓 需要裝修既話 仲要預多20-25萬
計埋裝修筆數 你會唔會建議再儲多小小本金再上車會好d

最新按揭800萬借9成，仲可唔可以搵屋企人做擔保？
入息唔夠，過唔到壓測，係咪可以加保費借9成？

我想問原先既650萬既人 新措施下 你估大家升到幾多
屌
我以前目標650萬 借8成 比130萬首期 供2皮
呢家650萬一定升到8球借8成 比首期140萬 仲要供25k

以前650點借8成呀

咁原本6球既價錢呢家變8球既價錢 無啦啦供左好撚多 同首期多左

襯未反價簽左佢

想問依家放寬按揭
係咪本身批緊既都會受惠？

想問新按揭成數包唔包樓花

唔包，只限現樓

可以提出，但600萬以上既按保，保費是15%

推高樓價，林鄭做得到

Ching 岩，佢膠

可以搵人擔保。

Mc 話可加保費就批，但加幾多無人知，但唔好忘記，本身保費已15%

我依家等緊批呀
就一個月好耐
我層樓380萬之嘛
應該輕鬆批啦依家？

未知細節，唔敢答非穩定做唔做到9成。

裝修筆數可以做完按揭再借私人貸款～

收完樓再做，新政策只可以做現樓

應是的

Bxc 尾班車嚟，依家應該喺2.625...

6M以上樓花做唔到9成按
agent話只要建築期付款就唔會當係未落成樓宇
但又有人話中銀會照當係新樓所以最多只會做到6成
有冇巴打知其他銀行其實做唔做到？

點解咁平既？ 定你借得少？

九成呀我
買左間居屋

想問坊間銀行有提供mortgage link loan 既plan, 同儲蓄利息掛鈎，呢d 係咪都做到7至8成按？有無咩風險？#adore

我都好想知

對於想換樓既我，覺得依個政策好令人振奮，我係咪痴左線

樓花用建期付款可唔可以用新按揭

博士我想問 如果我買500萬樓 做6成按揭

係屋企附近問左幾間銀行
中銀 2.625 1.5% rebate 2年罰息期
交行 2.375 1.5-1.6% rebate 3年罰息期
創興 2.475 1% rebate 2年罰息期
3間比較邊間會好d?

我追post見博士推介Icbc Citi 集友
想問呢3間銀行做按揭有咩好？

話口未完，中銀今日突然批左
等左成個月，日日催

tg唔到你 可唔可以tg我

等成個月咁耐

我都等左1個月

應該尾班車多人
我中銀offer有2.375%

2.05%回贈

請問博士

如做按揭，工商銀行 還是 渣打比較好？

offer 就工商比較好，但會吾會少人用，冇咁好？

你就好～我之前等極都無

博士，想問下渣打個mortgage link戶口係咪真係啲息直入本金？而唔係credit落account?

要催嫁
因為按揭班人唔洗跑數，實唔急做
係你買家先急

你點催
催自己banker?

咪隔一個星期打電話問囉
用email太遲覆，如果補資料一補完即打電話問收唔收到

新按揭標準只限現有已落成物業，代表已經有入夥紙單位？

想問下新按揭標準可唔可以靠轉按黎還二按？

想問新按揭成數係咪即時生效？

搭單問，如果買590萬既樓，借8成，係咪都可以唔使過壓測，供款比率過50%都得！？

博士想問問轉按，如果我層樓值9.5m，而家係銀行借緊4.8m，黎緊轉按的話可以加按到幾錢? 5m? 6m ?

問咗可以

恆生話可以

博士唔好漏左我

博士，有野問
岩岩收埋工商既批核
佢個cash rebate係唔洗自己比住錢先既竟然？
直接入現金我戶口

但中銀就要自己比左錢先，之後先過返現金，變相我無多左錢，只會貸款到扣

點解唔同既？

博士好似好多日唔見人..
唔會係俾人周左下嘛....

之前博士腥比我睇睇完就明

咁點解我工商大過1%
都唔洗我自己比住先既？
佢自己主動扣左貸款額
之後比現金我，變左我會多左錢

IG “bye bye starbucks” challenge

幫手推啦各位， 比美心負皮緊呀。

貸款少左你係咪首期要比多D 啊

成交日咪比返cash你

40萬九成 本來借你360萬
宜家比2%rebate 你但只借你355萬

你手頭資金差五萬先買到樓 係咪要自己比住先
到成交日 銀行咪比5萬你

博士你好，按揭放寬之後，有幾個問題想問：
本身有層市值大約10M既樓，我本身無名，本身供滿幾年，大約大半年前按左50%出黎，每月還19K，租值22-23K
過去6個月，月薪大約$110K
1(a). 如果我本身係呢個物業既Co-Borrower，係新按揭政策下，如果我想用我名買多一個10M 既物業，Co-Borrower呢個身份會影響我按揭成數，或者壓測嗎？
1(b). 如果會影響按揭成數，有咩方法可以抵消影響？加Gurantor，或者除左個Co-Borrower個名可唔可行？
1(c). 我唔太清楚Co-Borrower呢個身份會唔會影響壓測，如果有既話應該點樣計幾多人工先夠？我上面所述月薪你覺得夠嗎？
2. 如果我用我名買到多一間10M，打算用黎自住，本身果個10M單位會由自住變爲放租物業，計計下有機會有Net Cash Inflow。想請教下咁樣租金收入可以當係收入，幫手過壓測嗎？

唔該

唔洗我比呀
原來工商個回贈計法好特別

ICBC > 3M (mc case)
H+1.24% cap P-3%=2.375%
/ P plan: P-3%=2.375%
1.95% cash rebate

*銀行回贈以下 1+2*

*1-樓價6成計1%*
*2-總按揭成數 計0.95%* *=total 2.267%*

*其他銀行只計樓價6成來計回贈*
有mortgage link
2yrs penalty period

岩岩拆左兩個回贈利率係1%內
所以我先唔洗自己比多d首期，而會收返額外既錢

先總結歸納一下
2019司政報告重點注意如下:

1⃣1. 舊有計劃即400萬以內9成，600萬以內8成都繼續適用於樓花; 不過新計劃即400-800萬以內9成，600-1000萬以內8成就不適用於樓花按揭，所有計劃適用於現樓(建築期計劃均適用)

2⃣2. 新計劃不適用於轉按套現 (舊計劃接受套現，視乎銀行而定)

3⃣3. 供款佔入息比率以50%為上限，壓力測試以60%為上限( 據理解新舊計劃均適用， 但要再向有關部門確認)

4⃣4. 按揭保費方面，按原有保費(根據按揭成數及供款年期而定)額外再加15%，即假設樓價800萬，供款期30年按揭成數90%，原先保費為4.35%，現時保費為﹕4.35X1.15=5.0025%)

5⃣5. 樓價800萬以上至900萬貸款上限為720萬

6⃣6. 村屋都適用此計劃(視乎銀行取態)
7⃣一手，如律師樓confirm 現樓契非樓花便可用新計劃
8⃣非固定入息不適用於9按揭，最高申請8成按揭
9⃣16/10/2019即時生效，以臨約日期作準

未必可以，預最多做8成。然後申請時試9成

請教巴打，如原行續按想拎rebate，可否跟返原本的plan？還是一定要行新plan ?

以新蓋舊。

轉出來回贈會多點～

非常好，大家互相討論先係我想做到既野
#全民貸款博士

係度發個不自殺聲明

我無消失好多日阿，只係之前入唔到連登 我基本隔日都有浦下頭阿

100% 5成，除非改合約話交吉放，否則出租最多5成

博士
想請問下 新按揭計劃轉按套現唔得
但如果我係轉按黎「com」左 原先一按+二按條數呢？

睇律師樓睇契定是否樓花，不是即可用新plan

5M max 轉按不是納入新plan

睇新玩法是，只要加保費可照批

道理上可以，但太新，未有批出案例。可一試

好方法 下次搵轉介跟，自己唔洗煩咁多

渣打兩隻玩法都有，自己揀的。
1）扣本金
2）回落戶口

一樣，睇自己用開咩、就近有邊間

恭喜哂 呢個offer 已絕種

Now!

批得比較快，同offer 比較好～

如你引用個3間，交行可入，但批得比較慢。
中銀唔洗入，除非你是2020年case 否則佢地唔做19年的
創興rebate 低，所以唔推

小心越托越多泡沫、越多泡沫越易爆

#樓市淡淡

有漏再quote

中銀唔做19年case?
我前日啱啱交咗申請

其實係咪實收利息好啲呀？

申請其他吧，批完叫你20年先draw 你肯嗎

睇你在唔在乎個現金流。如你現金流ok, 扣本金是幾好，就咁諗，本金會不斷複利，但你每月都減少本金，姐係複少左利變相比少左息

我決定用工商了
回贈高D唔洗自己比錢先

年頭買左層樓
老婆名，我做擔保
如果想用我名買多間，個壓測會點計？

舊樓月供15500
老婆人工 33000
我人工53000

thanks

我見佢最底point 4 個到話過唔到壓測但供款唔過入息50%都可以做8-9按
但要加保費
收唔收到風要加幾多或者有咩rules apply

搵極都搵唔到呢方面資料

博士你好想問下

我想問問 如果收入55K
幫屋企人 買樓 （層樓唔係我名）做左租款人 借左400萬

我打算自己再買樓自住
我可以再借盡大約可以借幾錢？
我適唔適用按揭保險？
目標600萬下 樓

想睇下要儲幾錢
謝謝

銀行可以借到9成咩？假設過到stress test
定係按揭公司借？

樓主

想問下而家呢個時勢係咪即係話我有層8球嘅樓，做緊銀行一按+發展商二按，可以一鑊過轉按比一間銀行做一個8成按(假設估到價)？

樓主 想間下你知唔知銀仩已經開始做九按未
打左去幾間大行都話未有指引做新九按

如果完全唔識投資，諗住供晒，擺ML直接還本金

如果完全唔識投資，唔諗住供晒，擺ML收現金

如果識投資，唔擺ML。投資其他野

唔該晒

銀行係除左要附合按揭保險公司準則 (只需供款比率, 不用壓力測試)，但銀行都同時要守金管局準則 (要計壓力測試)，金管局並無放寬壓力測試。

頭先回agent 佢咁講，博士可唔可以解釋一下

真係好confuse 呢樣野係點玩
本身岩岩過到6mil 8按壓測
唔知佢呢個政府係咪可以俾到我借多啲
留多啲cash/買個lumpsum 大啲既盤

Same here

我做到8成，但係9成差少少

想hold 多啲 cash

但用新plan的話，以依家息口計，會唔會同2,3年前的plan差好遠？

想問我有間公屋，已經買左，未補地價，可唔可以做轉按？

請問20年樓齡既已補地價居屋係新制下可否做到30年按揭呢？謝謝

博士，又TG左你

新買 6m 想做八成五 已簽臨約
想問下係咪max 申請三間銀行就夠
另外邊間銀行好啲
如果做新按揭成數 係咪只要供款額唔超過50%就無問題 信貸記錄良好

博士，大經濟環境+新9按政策下
對按息走勢點睇

今日終於上馬拉松簽左了，HKMC 最終要我簽返張declaration letter 證明settle 曬 多謝博士

我個offer 唔算靚
H+1.23 / P-2.9 =2.475 , cash rebate 2%

工傷其實offer 好d , 不過唔想等(mc 批左但仲要等銀行內部批）大貓cash rebate 最少但最早批offer , 三家都係hkmc

簽文件既時候見好多用新plan 既入表申請，職員話16/10 打後得返1% rebate 同P-% = 2.65 按保又貴左
最重要新plan 得hkmc, 另外兩間唔辦理住，所以hkmc 會勁塞, 大家要注意要長d成交期

祝各位順利

博士，剛剛簽左約
等緊你教路，TG日日炸你果個就係我

工傷比我個offer都係2.375 cash rebate 2.2 但要等

我諗新造既都應該無

嚟緊搵你跟喇 見字tg覆

做咗擔保人好似冇得做按揭保，只做到6成。如果本身有物業/供緊 再要減1成

咁樣做既話每月還幾多？

同時計壓測咁個唔過收入一半嘅policy推嚟做咩
唔過收入一半點過壓測？？

父幹？

博士呢幾日消失左

星期一多野做啲，一陣上水覆機

900k cash
51k income
按九成
加借按保
分30年
2.625％ rate

最多可以買幾錢的樓

謝謝博士幫忙

有冇人試過用工商
仲要等佢整文件先簽到約
大約幾耐？
我上星期四話要佢offer
今日仲未有得簽
唔係即時嫁咩？

我都想申請工商
請問師兄交文件到收到offer 大約需時多久？
經MC 嗎？ 🙏🏻

師兄，想問下我自己開公司，有限公司，每個月出糧俾自己，有供足MPF，做按揭時銀行會唔會做com search 搵到我係公司持有人？
如果搵到我係公司持有人，係咪要俾公司盤數佢睇？要俾幾耐，同埋如果蝕錢係咪就唔會批？

另外，如果我拎屋企層樓去做按揭，我做擔保人，係咪都係同上面一樣咁批？啲人如果想按3-4百萬出嚟，銀行實問借嚟做乜，點答好

多謝巴打

博士，我估呢個問題應該有D難度：

兩年幾前買左層1200萬新樓，做左大貓銀行5成按揭，剩低3成用發展商二按，息率P-2%。

由於位處偏僻，層樓on 99 升得果少少。

發展商個二按三年後會變撚左P。

呢個情況下，請問可唔可以壯士斷臂，將層樓以1000萬近親轉讓比我老婆，等巨借盡8成？

咁樣就基本上可以搬晒發展商二按去正常銀行

唔知博士有無嘢可以提醒小弟？

多謝博士

想問下如果同時申請4-5間銀行做按揭，會唔會影響按揭成功率or 按揭成數？？

Gphone周庭國際戰線打得咁好
依家想發大黎搞 籌旗三球都搞咁耐
呢三百萬就算買到一個國家幫我地出聲都抵到爛啦
係咪想贏嫁
眾籌link :

點解唔搵中介

唔影響按揭成數，但後面入個幾間會唔多想批、批得慢，因知你格價～

可以係可以，但留心既係：
做呢招前先搵銀行估價，睇下有無邊間估近1000萬，有就用個間。

因為稅局有機制查異常交易。

何為異常交易，就是成交價比市價低、頻繁以部分業權轉名等。

留意呢樣野就可以了

4-50萬就用信用卡現金分期套左出來先，成交完層樓再上按揭還番佢。

如信用卡無咁大額，因你無收入，私人貸款都做唔到，爭個少少可以搵財仔借比你成交，成交完再上銀行按揭還比財仔～

ICBC 琴日宣布有限度批case，19年都到數了

之前入既，預最少批1-1.5個月，因新plan 暫只有Mc 做，MC 爆哂廠

手足，你要求得9成，唔洗揀，一定800萬樓下。

你人工5萬1 ， 過到壓測下只可買到600萬樓

1. 稅 18萬
2. 佣 6萬
3. 首期 60萬
1-3 總數 84萬
預6萬雜費，岩岩好

假設過到哂壓測，是可行的，另要預埋稅、佣雜費。

但，用員工計劃，要諗定後路，無左份工比人call loan 點算。

如勉強就買細啲，唔好硬上～

正確，最多500萬

- 稅 15萬
- 佣 5萬
- 首期 50萬
總數 70萬

450萬你地岩岩過到壓測，完～

264萬，可買 600萬左右樓

岩架大家，政府呢招有隱著。

琴日打上MC 問，佢地話佢地一向都無壓測，一向都只係計供款入息比，50% 內就會批。

但佢地批既前提係銀行批左，再比佢地批。但新政策下無取消銀行壓測，所以MC 話唔計壓測是廢話。

但咩情況會照上Mc 批，加保費就未有案例，要過啲時間收到風再同大家分享。

麻煩哂你

咁係咪應該最大機會果D 就申請左先?
定索性住部同一日申請算

多谢博士！

博士，尋日經你搵左銀行
D 行大概幾耐先打黎搵我？

驚miss call

dr.loan 我6m 想做85% 已經遞左兩間
同埋加左擔保人 夠哂過壓測
我見網上話唔好申請太多間
dr. loan 因為我都驚佢新按揭八成半唔批/批好耐
建唔建議申請多兩間 同埋申請間做八成做backup
唔該哂

好可能會有心急買家奶嘢😅

巴打 想問下你簽左臨約俾左細訂未
我想銀行按揭預先批核先扑鎚

我都想預批先
就算未搵岩都搵個差唔多盤既去做預批
但依家有臨約既都爆曬廠佢點會做預批

我簽左啦 都好撚淆而家
如果買 起碼拉到2020先 draw錢
今年內draw錢application銀行我覺得會烘住嚟做 大行第四季一早跑夠數

仆街 咁樣真係腳都震撚埋

巴打 你未買嘛？
不過預批哂鳩氣 等得嚟個單位都無左
同埋預批TU valid三個月 你買得嚟申請按揭又要check多次TU
除非你唔係固定收入啦

我同樓上巴打一樣
簽左臨約比左細訂

兩個月成交
依家有d緊張

你十二月尾成？
巴打申請左邊間

十二月中成
搵左博士幫我搞

博士掂，凡親有問題都耐心解釋

巴打你就做新嘅高成數定舊有八成

高成數，九成呀

8掛一問
咁你預過壓測定係就咁預供款<50%收入咁？

過壓測

咁應該無問題既
恭喜曬巴打

驚趕唔切者
自己大意，有d銀行戶口紀錄要一兩星期先準備到

又聽聞銀行、MC積壓得好西利

博士,請教一下
我份工就月薪 加 OT
底薪約24000, OT 就穩定有6000左右
心儀單位大約550萬 30年樓
本身有200萬首期
想問下OT 錢計唔計入壓力測試範圍
同埋一人上會, 會唔會好掹水 感謝!

我都係預到足一足過哂壓測
都好撚淆
我今日去創興walk in問
屌佢話佢地行批要預3-4個月

唔撚係呀嘛

我係尖沙咀果間問架咋
咁dr loan直接對口按揭部應該快好多嘅

lm

博士博士， 想請教下
我簽左臨約 ，515萬，想按9成
月入31000
有雙糧+2個月花紅左右
想問壓測包唔包雙糧+花紅
唔包做唔做到預批
如果加埋老媽子人工做擔保（1皮左右），又受唔受批

好似會計埋，不過未必計哂

博士
我做轉按既
銀行做批核個陣問左我拎份租約
出左offer我先知原來要做rental assignment

最慘我份租約冇打厘印
而家先打番就罰到hihi
我仲未同銀行聯絡講呢件事
請問做rental assignment同租約有冇打厘印有冇直接關係

如果買細d, 6-7M 得唔得
借4.5-5M ，加2-2.5M cash
(借員工plan 轉按難唔難？)

博士
前幾日買6.4m樓 （tko 甲屋）
想做82%按揭，30年
家庭月入 $67,450
搵銀行做按揭應該安全嗎？
因成交期有170日，幾時做按揭好呢
Thx

終於聽日去工商簽文件
安樂曬
由等批等左成個月
之後confirm offer又等幾日先叫我去簽

頭先去地產問過， agent話今年銀行停按揭， 過左年先再有。 巴打想問下而家係點？

請問巴打係高成數按揭嗎？

我想問吓壓力測試計唔計 bonus? 對上兩年都有 2個月 bonus
thanks!

博士，我想問下，我月入30000到，政苦工，有大約180萬首期，買唔買到650萬樓，驚過唔到銀行壓力測試，謝謝

搵多個擔保人啦

一支公，阿媽6x歲，做parttime ja

650萬樓你依家分30年還每個月要供萬9蚊
過咗你收入一半所以一定唔會批
550萬開始你先供得起
490萬先過壓測

如果想唔過壓測咁買（490-550萬）
簽約前問清楚銀行先

九成

積係我最盡買到550萬樓？

係
假設咗你係月入$30000
2.6幾%利率

唉…咁我積係無行

供樓(本同場息)等如供多一層
2047大限
香港無前途

好危險下。。。。

即係 ２０２０ 全世界要 ｆｕｌｌｐａｙ 買樓 ？

係今年已經夠哂數
出年再做

者係如果打算買，又想多d按揭比較甚至可能靚d offer
最好等出年一月後先成交

550萬以下嘅樓暫時都重有選擇嘅
遲啲就唔知啦

點解會等於供多層, 唔係好明🙏

利息總數

一直d 人都係咁講
如果 90% 95% 按
買 800 萬樓供幾十年最後埋單要仟五,仟六萬...

條數點計出來? 800萬 2.625% 息
9成借30年 還足30年 都係1047萬

要去到 6.25% 息先變1600萬
果D人係借財仔/二按?

如果呢兩個月做500萬樓按8或9成， 銀行仲會唔會做？

90歲綠表買 一/二手居屋.....
做唔做到按揭,,點做?

了解,但係我諗住按300零萬,會唔會過唔到壓測姐 因為好多講法 OT 好似計法幾複雜

OT 要睇你係咪穩定，同要考慮埋工種是否有合理OT.

如你有2年稅單，都有呢條Ot 數既，恭喜🎊計到
近半年一年既，就要睇上面講既工種。

我經驗一般唔計，可試一人申請，唔批再加擔保，所以搵定擔保穩陣～

買 首次發售日 20年內居屋，仍有政府擔保，可以做到按揭，只要加個資詢人即可～

你個地產知啲唔知啲

Hs_c, H_, B_c, Ic_c, 都唔接，其他重做緊，但因為少左好多行做按揭，變相啲行食哂、爆哂廠，要批個幾月。

所以最近買樓既，最好拎足3個月成交期，唔係批唔切就弊喇

唔好做兼職呀，高成數Mc 只睇一份人工，做多份無用架！ 除非你做6成，銀行就會睇埋

雙糧睇合約，有寫就計

花紅要睇2年稅單計平均

當你3萬1 計哂花紅雙糧，加埋呀媽1萬，總數4萬1，係唔夠過壓測既...

恭喜哂巴打 下次搵下我地幫手，包無頭痕

計，2年稅單計平均

3個月前做最理想，因銀行offer 簽左最多Hold 3個月～

轉按都是一般計壓測，過到就批。

啲人話難轉按是因為之前員工plan 可以做到8-9成，未有新政策時，啲人無首期就轉唔到按，所以先話難轉。

650萬內好啲，過到壓測

我嘅OT 兩年都穩定 仲有輕微上升 咁可以一試 唔該博士🙏🙏🙏

博士想問有無邊間律師樓好
想搵citi 做佢好多間律師樓都話唔得

可否講多點3個月成交期？上網睇過都唔太明白
另外睇中個單位但生約出租中，1個月通知期。 如果臨約今日簽，臨約寫30/11交吉成交。 係咪趕唔及按揭， 最好個交吉成交日期寫盡3個月？ I.e. 約 1月中
感謝

博士想問創興、交通銀行借六成按揭要批幾耐

請問巴打，村屋按揭係咪通常按得好低，通過可以借到幾多有無邊個做村屋按揭會批多d

thanks 博士！
如果宜家固定月入53K 左右，對上兩年都有兩個月 bonus , 咁做85%按，可以買到幾錢嘅樓？

税單平均係指？

博士我想問如果
東亞 2.625 利率 1.8% 現金回贈 2年罰息期
建行 2.475 利率 1.5% 現金回贈 2年罰息期
應該簡低利率d定高d現金回贈？

dr loan 有無telegram 想搵你幫手

申請左成個月都未上到mc，得返一個月
夠唔夠時間

想知x2

博士，想問村屋轉按有冇話邊間銀行現金回贈最好？
ps.宜家用緊中銀

低息應該點都著數
除非唔係

邊間？

請問想買650樓，借8成半，人工只有30000,但有人肯做擔保，擔保人願意用物業做擔保，會唔會批

ccb

巴打試試渣打
渣打聽講 2~3 星期搞得掂

本身孭緊540萬按揭(兩層樓) 想借錢泰國買樓得唔得？

月薪60k

如果有45萬
人工2萬5
無擔保人 想買450萬樓
可以點做..

溝條女

玩完

岩岩渣打 agent 覆我
h plan h +1.245
cap p-2.75
1% cash rebate

博士
想問我而家呢個情況應該點？
我有首期大約300萬
心儀650嘅樓
人工大約27000
頂盡好似借到290萬
無擔保人
有無方法可以借到total 680萬左右？(要計埋稅）
唔該晒

博士
我啱啱簽返新工，半年約，50k
公司話每半年續一次
壓測照計50k?

師兄渣打申請左幾耐

真接問個 乜鬼個人理財經理

一冇冇兩層樓

一層750萬full paid樓

資產抵押按揭最多做到4成

請問如果我願意舊樓做按揭，我層750萬樓最多可按幾成？

750*0.4=300萬

你打去mc問定係個banker話你知未上？ 正常齊文件銀行最多都係一兩個星期就可以上mc, mc收到幾日就ok (因為銀行已經check哂文件）

我個case, 齊哂文件, 獅子內部用左4日+mc用左3日, 計埋星期六日唔夠10日就批左, 計日子我分分鐘仲遲過你申請

請問一下：

我自己本身已經有按揭貸款，借80%。

我老婆想買層樓，佢自己單人唔夠過壓測。

如果我做佢擔保人，供款比率同壓測應該點樣計？

問多樣，如果我人工40,000 (糧單寫40,000)
但扣MPF, 月供公司股票 etc,
銀行只係出 salary 36,000
咁會唔會影響到我壓力測試？

想問下新樓樓花，低過800萬係咪做到9成按？

要用建期plan
即係收樓先畀錢嗰種

想請問施政報告話首置9成按過唔到壓測都得，加保費就得，係點樣做法...？ 因為問左d按揭轉介同銀行，都比唔到答案我既

因為未有先例

買平小小咪得囉

博士，我想問我九成按如果租比人，係咪好易比人捉到？
講明話自住

想買1000萬樓
-借貸人 月入4萬
-擔保人月入5萬但另有按揭每月供1萬
請問最多借到幾多錢？唔該

小弟有同事幾年前中過招
佢8成按出租，按保有次寄信去個單位到
個租客見到按保寄左信來，即刻唔交租
結果搞左好耐，又要打番stamp，佢果排日日都驚被銀行罰息，驚被按保公司告
最後都收得番層樓，但好似唔敢追果大半年租金，詳情我都唔係好記得了

亦有朋友8成出租都冇事，睇你好唔好彩
遇到識玩既租客，會有排麻煩

銀行話最遲貸款提取日係12月尾 但我1月頭先成交 點搞

有d按揭嘅野想問下樓主
介唔介意加我tg？

新手想問下：

因為自己做生意，平時都係現金出糧，固定autopay得5k，實際月入40k，而現金有準時入返落戶口。咁嘅情況做按揭係咪唔會批？

如果想搵屋企人做擔保，老豆名下有自住物業同有小巴牌，可唔可以搵老豆黎做擔保？

信箱鎖匙業主都唔應該揸住，立亂開租客信箱已經算係騷擾租客，租客有獨享使用權利。

有關按保出租，自己睇下最清楚
風險就你睇下承唔承受到
我自己就唔會搏

其實我唔係長租，只想租返半年至一年儲返少少錢就裝修自住
都應該好多人偷雞

博士，想問買釘契樓問題，好擔心。
原業主因為欠稅局債務約200萬，被charing order釘契，律師行就同我講可以交易前扣起d錢還債取消左個order先登記轉名, 已做Stakehold.。（業主無再欠其他債務）
但我做8成按揭，好擔心會唔會唔批（mc好嚴好似？），銀行只係官方答案話好等批核結果，有冇試過呢d情況可以順利批按揭？

新樓建期plan嘅話預入伙前3個月去申請按揭就差唔多

請問如果申請宏亞 高成數按揭， 同時間又申請東亞 8成新按揭 , 會吾會有衝突呢？

我想問而家啲息係唔係做唔返2.375
大新最後批左2.675息，1%回贈
同申請個時差好遠

博士想問
做九成按揭可否接受兩份full time 當入息?

兩份都係穩定固定
一份大公司 3萬
一份細公司 1.5萬

細公司有供mpf

之前細行要爭先唔加息，呢兩個月大行收夠籌，細行仲平畀你？

想搵短罰息期（半年/1年）
邊度有

而家做轉按一般係咪做 2.625% 息加 1% 回贈？I mean 五成

按息過一兩個月有無機會落返2.375

很難哦，因現時大行都做緊net cap 2.625% ，除非減P 但可見減息機率不高。因之前美國加息，香港都無跟足，已當平左息

大行都是這offer
細中資做緊2.475%息，1.5%回

無🤔

大新到數啦，只是未宣布唔接19年，所以合理。
但做法就值得商議，因正常幾時入機就鎖當時offer，唔會事後反手用新offer的

只可答你有機會。
因Mc 正路只睇正職，但都會考慮你兼職行業、職位、工作時間、工作年期、稅單等考慮會否計埋。

除非成件事合情合理，否則唔計為多

會撞。
另東亞極少做MC，多同宏亞合作。
建議MC搵其他行，東亞只用宏亞。

今日同銀行查下，無覆到你就引用多次

H+ 個 rate 大概都係 +1.23 至 +1.24 ?

大行覆左要聽日先出list 到時再查做唔做到咩plan

明天有消息再覆你

想問下博士現在做P 定H 比較好？🙏🏻

誠心請教
27歲
做設計，自己生意，冇報稅
月入大約6-8萬
銀行有100萬左右，股票30萬左右
我想請教下，我想買樓可以點做
我想29歲前買樓，依家開始做數及報稅或供強積金？好似自己公司出糧俾自己係唔認可
另外有個諗法就係下一年出去打一年工，拎住一年入息證明買樓先，過到壓測買左樓先做返設計本行，好似有啲戇居，但真係有自住需要，感謝

依你所講，粒釘是前業主因欠稅局錢而被釘，
1）唔關你事
2）錢債釘好易搞，還番錢就可起釘
3）只影響前業主，佢收少左錢，因學你話齋，律師樓樓已做岩野，同佢留起筆錢找數，咁已解決問題
4）最大影響到你既係，銀行MC要等到你粒釘起左，無左先會批到比你，因要清哂上手野先正式轉到落你名，所以唯有等。
5）最擔心係筆錢唔夠找佢粒釘，但呢部分同律師里清番就可

然後等起釘批會完

多謝咁多位巴打，完美演繹哂正反兩面

我上面一直都答緊，都是圍繞租客問題，只要佢識玩，你就無行，因為自己違法在先～

做6成有行批，高成數就要睇最少2年稅單

要仔細問就tg me

Tg Ed

好早申請？ 簽左既offer 只可留3個月

試下叫sale 同銀行傾 唔得就拿拿臨搵其他行

感謝

博士唔好漏咗我

留名 想要

Thanks 感謝

博士
想問如果我幫人做擔保 岩岩轉公司固定入息 (有限公司)

公司有幫我供MPF
如果我有埋公司信 出糧紀錄同MPF 証明
但因為岩岩做未有稅單可以做擔保嗎

請問利率、回贈同罰息期邊樣重要啲呢？筆數應該點計？

例如2.475%息，回贈做到2.1%，但要綁三年；同埋2.375%，回贈得1.7%，但淨綁兩年，你會揀邊樣？

同埋做借款人同擔保人具體有咩分別？如果手頭冇負債冇物業，收入穩定，但未來考慮再買樓，應該做邊樣好？

即係都會批落黎？但要等佢批左有筆錢先找到數喎，咁佢如果要解左先咪即係唔批？

博士
按保保費如果計埋入貸款額之後多過8球會點？
仲做唔做到9成按？

唔會批 因為供唔起 擔保人拎物業不過無收入係對計數無幫助

你可以上進d揾份高人工d嘅工

孭5. 4M 月入60k再加按
無乜銀行肯做 蝕本生意
財仔幫到你

話搵就搵咩

其實我明
我都掙扎梗為唔為錢轉公司

想問一下各位巴打
本人無申請過信用卡，睇到網上人請tu紀錄唔會好得去邊
而最近想用女朋友買樓，落佢名，我做擔保人，如果女朋友tu係A or B
咁我無tu紀錄會唔會影響到大家申請按揭🙏🏻

巴打做幾多成？ 點解可以咁快

博士 想請問現在hkmc接唔接未婚夫妻作擔保人？

博士，請問穩定月入25000，連續兩年bonus都係7萬。
首期100萬。

夠唔夠買420萬樓？

博士，做保險狗，屬$0底薪自僱人仕，全俑金制
呢個情況入息點計？thanks!

想買層樓有死約租客
買係咪要比5成首期?

我都係星期日簽臨約，不過我拖到佢2020年2月頭先成交廢事因快得慢，搞按揭預鬆d時間好d, 不過業主肯12月中交key俾我裝修

咁好既 係norm 黎定係佢好人

利申 未買過

Dr.loan
如果穩定用入$46000, 層樓605萬，要借480萬，會唔會難批？

其實係咪冇得一早申請定
雖然而家份工算穩定
但兩年落成之後比人炒左唔知點算

不如平少少租比朋友/熟人
起碼唔會玩野, 佢又開心, 你又唔洗頭痕

7成，其實大行正常係咁快，以前做過9成，渣打支銀恒生都係兩星期內批，前題係齊哂文件

小心呀
未成交 有咩壞左 爆左 唔知邊個比錢整
水電費佢比? 裝修保險又邊個?
雙方都唔著數
度呎可以 但唔好開工

齊哂文件係指咩

咩人有申請按前 唔會拎齊文件咩

我個按揭仲有150萬，如果我一筆過還清，洗唔洗罰錢？

我東亞既

博士 有啲關於壓測既問題想請教下
我地想買個間屋壓測要50000
我人工55000$咁當然無問題啦
但有朋友話 佢係睇你底薪扣埋MPF OT bouns分期付款 最後個個數
如果係咁就過唔到
真唔真？

大師
我想請教一下
新推嗰隻mortgage高成數計收入既方法
我月入係人工加year end bonus
想問下新既計法係咪唔計year end bonus, 如果計既話 我月入就47000 唔計既話只有39000
咁月供係50%既話 其實計唔計Bonus收入就直接影響左可以買幾錢既樓
問題係佢而家可以唔過壓測 只係比多d MC保費
所以想一買就買間好少少 先計盡左
謝謝

唔扣mpf，OT 同信用卡分期會扣
Bonus 計平均數

過咗有效期一樣要再申請
有咩事咪搵過第二份囉

大把人由交申請到齊交件都要個幾星期，追返Hr拎糧單，去銀行print返戶口紀錄，乜都有，明明係plan左買樓，但自己都唔準備好

大師,
我最近經某地產代理買左二手樓,
個代理refer 左HSBC, BOC, SCB 俾我申請按揭,
我係咪都可以自己出去搵其他按揭代理?
會唔會同我份地產代理合約有抵觸?
謝謝

想問新按係咪未有update? 好似一單都未必做

想做業主貸款 一般可以借到幾多，唔係加按

博士您好，我同太太人工加埋大約75k，見到最近有800萬樓下可做九成按揭，所以心郁郁想買麗港城，睇左間中層738萬。

請問以我地人工申請九按有問題嗎？
九按既按揭保險保費仲有六折嗎？

謝謝博士解答

博士您好，請問揀H按同P按有無分別？因為呢篇野話開頭供款揀P按穩陣d

你地人工係可以的
以50/60的基準去計
738萬的樓 借9成，利率2.5%，當借埋按保費用$332266去計
每月的還款額係$26243，借款額不佔你收入的50%，所以付合50的那個要求
而當加3%的壓力測試，利率5.5%計算，每月還款額係$39599，而呢個供款不能佔收入的60%，除0.6去計
39599/0.6=65998
所以你地75k人工係夠過壓力測試的

唔該曬巴打，明白曬
咁請問依家保費仲有無折扣㗎？

我諗保費應該會難少少，因為而家得hkmc可以做新按揭
變成獨市
不過而家好似仲未有新政策下 按揭的批出，所以你預未必有先或者無6折咁多

我覺得要擔心下銀行唔做9成

政府俾銀行做=/= 銀行一定做

我而家都係等多陣，等真係有人做到先
一陣銀行批8成唔知點拎多個1成出嚟

同埋你的人工只係計你底薪
所以係粗略咁計
師兄你最好問下銀行按揭職員會更穩陣

知道搵日去銀行問問先

博士

宏亞按揭批佐我offer

但佢地話批完之後要先比$50000
然後再refer 去東亞銀行 做埋其餘的按揭審批？

如果吾做佢地，會沒收$50000

請問佢地一直都係咁做法嗎？

是呀，個5萬應是佢地既按揭參與費（保費）

有冇人暫時吾比？ 定係佢要收佐先幫你轉去東亞批？因為我同時申請緊其他銀行既高成數按揭 (借700萬左右）

我驚比完五萬， 其他銀行一個月之後就批😭😭

因你行新plan個保費會貴啲的，另因現時做新plan 既有兩間按保，1是MC 仍有折扣，2是QBE 一般無折扣或較少折扣。

另9成壓測是55/45 ，8成是 60/50。樓上巴打大致計岩 就算減左5% 都會過到壓測，不用擔心。

Btw 新按保有成功例子鳥，唔過壓測都批到

佢應該有限期比你架，試下同佢傾下，唔係香港，一個月後番可否hold住

more
收入同壓測差幾還
收入佔還款比例?

限期係星期五 🤦🏻‍♂️🤦🏻‍♂️ 博士你話
新按揭已經有例子
想問下佢係借幾多成，同邊間銀行

我10月22日左右apply 佐渣打
吾知趕吾趕得切呢一兩個星期 呢？

篇野11年架啵，但入面既概念我都唔知，真係要考究下。

文中最主要講既係H按入面有資產負債比率要求，而且每年更新資產價值一次，如出現高於制定既比率時，會要求業主部分還款，以維持資產負債比率。

所以文中重點針對呢點，如樓價跌，銀行要維持比率就叫業主填數，業主填唔到就收樓，收相樓市雪上加霜，爆得重勁。為此文中叫人用p rather than h plan.

但h plan 現在重有無咁既條款，真係要了解下

業主貸款係財務公司產品喎，銀行無做。

最多做到樓價8成，利息由14-24% 年息不等，最快1日放款~

可以自己再去搵，按揭同你買樓合約無抵觸。係個地產想做埋你按揭生意姐~

依家風險都一樣啦，有咩事金管局會出手。
之前幾次金融危機都係咁，有銀行搞唔掂，政府出黎做中間人搵銀行收購銀行。

正確，1期按+1期租 = 2萬

如11月起租因頭期租已預付，下期租12月交。

你都算好，一般都兩期按金。

建期可以依家做啦，明翹匯大bank 可做了，最長offer 可keep 180日，所以可以即做鳥

花紅要睇2年稅單計平均，唔夠2年則唔計

要睇你過左罰息期未，但依家息平，做咩要一次還清😲

比個文件list 大家，btw #2/3好似都分享左出黎

請提供以下文件:
✅申請人身分證
✅申請人住址證明
✅三個月出糧入數紀錄
✅三個月糧單
✅稅單
✅如果是浮薪，需要六個月的出糧入數紀錄及六個月糧單
✅如果需要用到雙糧或花紅，請準備雙糧或花紅的入數紀錄及糧單
✅租約(如有)

✅臨時買賣合約

✅轉按物業的貸款通知書
✅轉按物業的還款紀錄表
✅轉按物業的三個月供樓記錄(即是三個月銀行月結單)

✅其他按揭的貸款通知書
✅其他按揭的還款紀錄表

感謝指教

渣打應該上左Mc 等批，下星期再問問banker

佢是430萬，借380萬的，未有800萬成功case

佢係marginal case 差少少過唔到壓測
定真係淨係fulfill 到供款<50%收入

想問下博士，未婚夫婦可以一齊做按揭嗎，樓只有一個人名

同埋9月先上會，可以而家問定銀行嗎？

明白！非常清晰！謝謝博士解答

9M樓價新做八成 兩個星期連MC已批足 齊文件過壓測

另一個post d 人又話要三個月先搞到 🤦🏻‍♂️

啲銀行講三個月 跟本就係想叫你走
唔係人人都長成交
代理仲係講緊兩個月已經夠晒時間

博士，想請教你 如果我本身有喺銀行借緊錢，每月還款佔我月薪20%左右。有兩個情況想問下
我女友如果想做按揭 我可唔可以做擔保人又或者我有冇機會可以同佢聯名做按揭

有少少唔明
佢建期去到2022年落成
而家最長見到HS可以做180日
咁銀行只能夠做預先批核?

yes 我個律師都唔做citi
佢話公司blacklist 左
唔知幾時citi 得罪班律師

簽左offer letter之後，成交日之前申請私貸會唔會影響按揭

drawdown 前會睇多次tu

咁要睇你月薪係幾多先
假如借到按揭，你每月還款要15k，咁加埋你借的錢，例如3k，咁你每個月還18k，用18k 加3%壓測，睇你人工過唔過到18k 加3%壓測
如果你地人工加埋都過，就應該無問題
不過你最好問一問銀行職員穩陣點

銀行好似唔接受男女朋友做擔保

聯名買就得

話未婚妻咪得

想問下，如果媽媽本身有已供完物業

來緊我買樓，加佢做擔保人會有咩影響?

目標買500萬ga 樓借9成

最多簽個紙啫

老底24k 加埋commission total 39k左右，每月還7000
女友佢固定40k
如果想600萬做9成按揭，佢一個人好似過唔到壓測，所以我諗緊有咩辦法

1想問如果簽訂正式合約時，加入內容有關買入單位有漏水情況，會否影響mortage 審批?

2 唔同星之谷sales offer 會否不同

3 最近乜offer 最吸引

請問師兄由申請到知offer 大約幾多日？ 🙏🏻

媽媽本身有冇入息？有既固然可以。
無既其實可以叫媽媽套現層樓出黎比你加大首期！一黎降低按揭成數易批啲，二黎可以賺兩次現金回贈

有架，但如果加佢做擔保人，有無話係借ga 成數/ 壓力測試會有調整

按揭上壓測、成數都係一樣，最大分別係擔保人有限責任、聯名人無限責任。而且如果銀行覺得借貸人條件唔夠而擔保人關係又親密時，銀行有機會要求擔保人轉做聯名借款人。
--小小博士

1.唔會，除非牽涉物業糾紛影響左份釘契
2.咁就唔知喇，不過**會轉移客人data喎，你睇下介唔介意啦
3.有細行都仲做緊cap2.35%，rebate 1.8%

博士可否add tg
@mccheung

樓上巴打講得冇錯只要你個擔保人冇按揭、債務係身就唔會影響。
另外，如果同公司升職加人工就補翻升職信同加薪後一個月入息證明，唔同公司睇三個月入息證明，問翻跑步穩陣點
--小小博士

試下用第間 除左MC 有QBE 同 AIG

正常好似係隨機 但應該有辦法試第間 你問下銀行得唔得

想問下邊間做緊cap 2.35%，rebate 1.8%?

正常呀你幾時成交期？

集友，有啲細行都做緊2.35，但回贈少啲

下個月頭
依家問其他銀行

層樓我自己名，樓價$750萬
Outstanding loan size $450萬

想果加太太名順便做埋轉按
交易金額set $200萬ok ?

好似要申報樓價嘅一半做交易喎⋯⋯

利申：幾年前除太太名做轉按

巴打搞咩咁趕你做幾多成？淨係入左中銀？

淨係申請左支銀一間??

都可以的，但要注意嘅係太太業權就只有26％（200萬／750萬），同埋唔係長命契，變左分權契（有指明唔同百份比）
--小小博士

想問下
我申請按揭
妹妹做擔保人
妹妹上年試過一次遲還卡數only
大約200幾蚊，遲咗幾日
我就每個月自動轉賬找卡數
應該未試過遲還
咁樣會唔會影響批核？

如果我想賣樓, 網上估價果D無我住緊果到揀
咁可以點估價? 親身去分行? 要帶定D咩資料? 收費係如何?

咁你可以做低成數啦，可能會批快啲，如果比着之前就一兩個禮拜搞掂，不過依家個時勢就god bless u
巴打搞唔掂可以tg我 ＠wylaujo

會跌少少分，但影響唔大，冇問題啦
--小小博士

sor bro，依樣冇試過喎

依加買樓花做左呼吸plan
3年後想轉按去銀行按揭
600萬以下請問可以按到幾成？

分權契申請按揭有無特別地方需要注意？

聯名借款/ 一人借另一人擔保
批核上有無唔同？

另外加名後係咪重新計3年ssd ?

遲幾日隨時冇上TU

想問下博士
我申請佐渣打 高成數按揭
想問下佢係唔係只經QBE , 唔經MC???

我早兩日打過去MC 問，都未有我資料， 我想問下都可以打比QBE 問嗎？

早兩日打佐了，還未有我資料， 但已經係渣打申請佐兩星期，冇理由咁耐， 齊文件🥺🥺😭

請問巴打借幾多成？ 二手樓定一手樓？

可能你都係冇上MC, 上佐QBE
我諗住等多一星期，再去問下

批佐，就應該上佐mC 或者 QBE 啦？
我係一手樓，唔知係咪會耐d 呢🤧

想問一問
800以上 ，借六成，估足，過到壓測
十月份申請東亞，渣打
渣打已批但東亞一直未批，係因為咩原因？

我聽日諗住打去QBE 問下， 可能吾係做MC 呢，所以冇record

博士幫幫手

巴打求指教

10月買左樓，借6成。我之前申請左東亞，創興。分別貪東亞高rebate(2.15%, 息=2.5%) vs 創興低息（息2.25%，rebate=1.7%)。上星期創興批左 話最遲一定今日內覆 唔係個rate 會hold唔到。 東亞就催左好多次都話批緊。最近我申請埋中銀，做後備驚乜都冇時可以揀佢。 你覺得我應該繼續等東亞定要創興好？

其實批出左按揭之後，通常可以hold 幾耐？
好怕批出時間快慢搞到最後兩頭唔到岸

如果你成交期係今年內就創興啦，始終出面消息都話好多銀行有限度接單，到時reject左又搵唔到行批比你就gg，寧可信其有 不可信其無，睇下你會唔會少少rebate換個安心囉
—小小博士

渣打琴日叫停左今年按揭，你應是出年成交或早交申請。
我有客12月成交，渣打今日踢左佢個申請..
東亞應是太多單，做唔切

正常30日，問清楚銀行職員為準

渣打琴日叫停左今年按揭，你應是出年成交或早交申請。
我有客12月成交，渣打今日踢左佢個申請..
如果你19年成交就快啲轉行申請！ 如20年就可等下，應12月/1月會郁

另外，因現時新例，過唔到壓測都有機會做到高成數，所以你個case 是銀行只批到8成半，再交上Mc 睇佢地會否加保費做足9成比你，所以睇MC最後點批粥

—小小博士

港島區好多舊樓，有d成54年樓齡，請問做唔做到9成+30年按？

請問一下
如果我1月 1日至 1月 15 日左右成交，
會唔會都可以申請到？ 還是佢都會停佐個按揭
thx ?

有咩方法可以叫東亞加快？

如果當按揭計6成按 仲可以按多200萬 用黎還埋而家既卡數 銀行批既成數高唔高

想問下如果係一個星期之前申請渣打
會唔會被叫停？定係無影響？
因為小弟申請左東亞同渣打
12月31號成交 借9成
諗緊應唔應該申請埋中銀？

我都係 31/12 成交，渣打今日打黎話吾接，如果成交期變1/1 後，就會批😰😰

申請埋啦
東亞話量大
渣打停左喺度

個sales 直頭打嚟做叫一定要搵定其他銀行

想問下你係幾時申請渣打？

22/10 左右交齊表了， 渣打突然咁，真係嚇死人

我遲你一星期
咁巴打你依家打算申請邊幾間

我下星期一會申請埋中銀

好在我1月頭 都可以成交，遲少少，咁樣渣打就繼續幫我批， 我仲申請佐工商，我諗手腳都慢🤦🏻‍♂️🤦🏻‍♂️

想問問博士

14年買左層樓below 4m
當時比左1成首期，借左3百幾萬
果時岩岩出黎做野，要加2個屋企人做擔保

而家樓價升到6.8-7m
outstanding ard 3.2m
想做轉按，順便甩埋佢兩個擔保

1) 我要幾多收入先可以得？
2) 如果想出租物業，打厘印當收入，又得唔得？
3) 邊間銀行個rebate rate 好d

唔該晒

博士你好
我加老婆月入 50k 用首置
首期大約120萬

最好買咩樓？
睇中6M 借8成半 會唔會好牽強？
係咪一定要用聯名先過到壓測？

博士
息口低d VS 現金回贈高d
兩個offer應該點揀？

好牽強

圖中，係加左3%的壓力測試，每月供款係29972（借埋保費） 呢個數除0.6 ，係壓力測試下供款不佔入息6成
29972/0.6=49953

睇黎完全係呼吸plan
都係借八成好啲

巴打你首期得120萬，借8成，你仲要比多18印花稅的

博士
問樓按
Pls add

P 5.5 ?

美聯個依個計算機有問題
位巴打打5.5係預左加3里個去計壓測

我尋日都黑人問號左陣先明

想問幾樣野:

1. 而家8m做9成/ 10m做8成 個壓測係咪可以用同公司2年年薪(計bonus)除開平均月入？

2. Apply按揭係咪唔好一次報成4間再睇offer？因為聽講會俾人開4次TU然後個credit rating就會變差

3. 而家減左息，係咪計壓測大概可借月薪120倍？

樓主你好!
完全新手想問問，首置有150萬首期
月入3萬5，買咩價既樓好？

想請教下Dr.loan😶 我最近第1次做業主買左層細單位(成交價連稅佣大約450萬)，打算做8~9成按揭。地產中介就介紹左Ha_gSen_，利率P-2.5% + 1~1.5% Cash rebate，差唔多批好，想問下做唔做得過？或者Dr.loan有冇其他介紹？如果方便可以加tg詳談，唔該哂!😄

我收到嘅消息係31號叫停，你打去問下渣打你個case有冇影響。保守就可以申請埋中銀同創興。
--小小博士

睇數字，比較下回贈個筆夠唔夠cover貴左嘅利息。轉按就揀回贈高嘅。
--小小博士